<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="add" module="core" mode="change">
  <gloss xml:lang="de" versionDate="2025-03-02">Hinzufügung</gloss>
  <gloss xml:lang="en" versionDate="2025-03-02">addition</gloss>
  <gloss xml:lang="fr" versionDate="2025-03-02">ajout</gloss>
  <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-05">Enthält eine Hinzufügung eines Schreibers.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-24">Contains text added by a writer.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-24">Contient un ajout par un scribe.</desc>
  <classes>
    <memberOf key="att.global.rendition"/>
    <memberOf key="att.placement"/>
    <memberOf key="att.typed"/>
    <memberOf key="att.written"/>
    <memberOf key="model.linePart"/>
    <memberOf key="model.pPart.transcriptional"/>
  </classes>
  <content>
    <alternate>
      <elementRef key="seg" minOccurs="2" maxOccurs="unbounded"/>
      <alternate maxOccurs="unbounded">
        <elementRef key="p"/>
        <macroRef key="ssrq.content.default"/>
      </alternate>
    </alternate>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="place" mode="replace" usage="req">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">der Ort der Hinzufügung</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">the place of the addition</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">le lieu d’ajout</desc>
      <datatype>
        <rng:choice>
          <rng:ref name="ssrq.place"/>
          <rng:ref name="ssrq.place.add"/>
        </rng:choice>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="rend" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">das verwendete Schreibmittel</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">the writing means used</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">les moyens d’écriture utilisé</desc>
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.rend.add"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="type" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-01-29">die Art der Hinzufügung</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-01-29">the kind of addition</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-01-29">le type d’ajout</desc>
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.type.add"/>
      </datatype>
    </attDef>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-century-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-century-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-century-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-later-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-later-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-later-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-margin-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-margin-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-add-margin-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-damage-add-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-damage-add-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-damage-add-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-subst-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-subst-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-subst-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2025-02-05">
    <p>Der Ort der Hinzufügung muss zwingend in <att>place</att> und die Hand kann mit
        <att>hand</att> festgehalten werden. Handelt es sich um die Hand des Hauptschreibers,
        dann wird die Hand nicht speziell angemerkt. Falls notwendig, kann mit <att>rend</att>
        angegeben werden, mit welchem Schreibmittel (mit Bleistift oder mit anderer Tinte) die
        Hinzufügung vorgenommen wurde.</p>
    <p>Es besteht die gleiche Problemlage wie im Fall von <gi>del</gi>: Hinzufügungen, die
        Hierarchiegrenzen überschreiten, müssen mit <gi>addSpan</gi> und <gi>anchor</gi>
        ausgezeichnet werden.</p>
    <p>Ersetzt eine Hinzufügung eine Streichung, sollte <gi>subst</gi> verwendet werden.</p>
    <p>Mit <gi>add</gi> werden keine Nachträge bzw. Zusätze aus anderen Textzeugen ausgezeichnet.
        Es wird nur für Hinzufügungen im selben Text verwendet. Ein Nachtrag am Schluss eines
        Textes von anderer Hand wird mit <gi>add</gi> und <gi>handShift</gi> umgesetzt.</p>
    <p>Nachträglich hinzugefügte Titel auf Umschlägen (Heft, Doppelblatt) werden nicht
        in <gi>ab</gi>, sondern innerhalb eines <gi>head</gi> mit <gi>add</gi>
        mit <att>hand</att> = <val>otherHand</val> unter Angabe des Ortes in <att>place</att>
        erfasst.</p>
    <p>Hinzufügungen, die wieder gestrichen werden, müssen wie folgt ausgezeichnet werden:
        mit <gi>del</gi>, das ein <gi>add</gi> enthält (und nicht andersherum).</p>
    <p>Hinzufügungen, die als Vermerke zum Inhalt des Textes betrachtet werden können, sind
        mit <gi>ab</gi> zu taggen. Handelt es sich hingegen um weitere Informationen z. B. zur
        Versendung des gedruckten Mandats, Ergänzungen zu einzelnen Textteilen oder nicht mit dem
        Stück zusammenhängende Informationen ist <gi>add</gi> mit <att>hand</att> =
        <val>otherHand</val> zu verwenden.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">
    <p>The place of the addition must be in <att>place</att> and the hand of the added place can
        be held with <att>hand</att>. If necessary, <att>rend</att> can indicate how the addition
        (pencil, other ink, etc.) was made. If an addition is the hand of the first scribe, then
        the hand is not specifically noted.</p>
    <p>The problem is the same as in the case of <gi>del</gi>. Insertions that cross hierarchy
        boundaries must be marked up with <gi>addSpan</gi> and <gi>anchor</gi>.</p>
    <p>If an addition replaces a deletion, <gi>subst</gi> should be used. No supplements or
        additions from other text witnesses are marked with this. It is only used for additions in
        the same text. An addendum at the end of a text by another hand is converted
        with <gi>add</gi> and <gi>handShift</gi>.</p>
    <p>Subsequently added titles on covers (booklet, double page) are not in <gi>ab</gi>, but within
        a <gi>head</gi> with <gi>add</gi> with <att>hand</att> = <val>otherHand</val> stating the
        location in <att>place</att>.</p>
    <p>Additions that are deleted must be tagged with combined tags, namely <gi>del</gi> containing
        an <gi>add</gi> (and not the other way around).</p>
    <p>Clear dorsal annotations that make a reference to the content of a print and/or record its
        dating are to be tagged as dorsal annotations with <gi>ab</gi>. If, on the other hand, it
        is more information, e.g. For sending the printed mandate, additions to individual parts of
        the text or information not related to the piece, <gi>add</gi> should be tagged
        with <att>hand</att> = <val>otherHand</val>.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2025-02-05">
    <p>L’emplacement de l’ajout doit être à <att>place</att> et la main peut être tenue avec
        <att>hand</att>. S’il s’agit de la main de le scribe principal, alors la main n’est pas
        spécifiquement notée. Si nécessaire, <att>rend</att> peut être utilisé pour indiquer sur
        quel support d’écriture (crayon ou autre encre) l’ajout a été effectué.</p>
    <p>Le problème est le même que dans le cas de <gi>del</gi>. Les insertions qui traversent les
        limites de la hiérarchie doivent être balisées avec <gi>addSpan</gi> et <gi>anchor</gi>.</p>
    <p>Si un ajout remplace une suppression, <gi>subst</gi> doit être utilisé.</p>
    <p><gi>add</gi> ne marque ajouts d’autres sources textuelles. Il n’est utilisé que pour des
        ajouts dans un même texte. Un addendum à la fin d’un texte par une autre main est
        implémenté avec <gi>add</gi> et <gi>handShift</gi>.</p>
    <p>Les titres ajoutés ultérieurement sur les couvertures (livret, planche) ne sont pas
          écrits en <gi>ab</gi>, mais dans un <gi>head</gi> avec <gi>add</gi> avec
          <att>hand</att> = <val>otherHand</val> et en spécifiant l’emplacement dans
          <att>place</att>.</p>
    <p>Les ajouts supprimés doivent être marqués comme suit : avec <gi>del</gi>, qui contient
          un <gi>add</gi> (et non l’inverse).</p>
    <p>Les ajouts qui peuvent être considérés comme des notes sur le contenu du texte doivent
          être étiquetés avec <gi>ab</gi>. Cependant, s’il s’agit d’informations supplémentaires,
          p. ex. sur l’envoi du mandat imprimé, des ajouts à des parties individuelles du texte
          ou des informations non liées à la pièce, <gi>add</gi> doit être utilisé avec
          <att>hand</att> = <val>otherHand</val>.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
