<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="availability" module="header" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-17">Beschreibt die Verfügbarkeit eines Textes.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-17">Describes the availability of a text.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-17">Décrit la disponibilité d'un texte.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="model.publicationStmtPart.detail"/>
  </classes>
  <content>
    <elementRef key="licence"/>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="status" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-availability-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-availability-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-availability-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-17">
    <p>Gibt Einschränkungen bezüglich des Gebrauchs oder der Weitergabe, Lizensierungen usw. an.
        Wir benutzen den Tag, um die Institution, die uns Faksimiles zur Verfügung gestellt hat,
        zu erwähnen. Ein Faksimile kann von einem Drittanbieter (und nicht von der Institution,
        indem die Quelle archiviert ist) erstellt werden. Eine Quelle kann im AVN liegen, das
        Faksimile wurde aber von der BPUN zur Verfügung gestellt bzw. erstellt.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-17">
    <p>Indicates restrictions on use or disclosure, licensing, etc. We use the tag to mention the
        institution that provided us with facsimiles. A facsimile can be produced by a third party
        (rather than the institution where the source is archived). A source may be in the AVN, #
        but the facsimile was made available or created by the BPUN.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-17">
    <p>Indique les restrictions d'utilisation ou de divulgation, les licences, etc. Nous utilisons
        l'étiquette pour mentionner l'institution qui nous a fourni les fac-similés. Un fac-similé
        peut être produit par un tiers (plutôt que par l'institution où la source est archivée).
        Une source peut être dans l'AVN, mais le fac-similé a été mis à disposition ou créé par le
        BPUN.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
