<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="back" module="textstructure" mode="change">
  <gloss xml:lang="de" versionDate="2023-07-14">Kommentarbereich</gloss>
  <gloss xml:lang="en" versionDate="2025-02-03">comment section</gloss>
  <gloss xml:lang="fr" versionDate="2025-02-03">rubrique commentaire</gloss>
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-04-04">Der Kommentar enthält weiterführende Informationen
      zu einem edierten Quellenstück, ordnet das Stück historisch ein und gibt Auskunft, warum ein
      Stück für die Edition ausgewählt wurde.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-04-04">The commentary contains further information on an
      edited piece, classifies the piece historically and provides information on why a piece was
      chosen for the edition.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-04-04">Le commentaire contient des informations
      complémentaires sur une pièce éditée, place la pièce dans son contexte historique et donne
      des informations sur les raisons pour lesquelles une pièce a été choisie pour l'édition.</desc>
  <classes mode="replace"/>
  <content>
    <elementRef key="div" maxOccurs="unbounded"/>
  </content>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-back-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-back-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-back-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-08-18">
    <p>Mehrere Bemerkungen lassen sich mit <gi>div</gi> strukturieren. Mit <gi>ref</gi>-Elementen
        lassen sich Literatur und Internetlinks (z. B. verzeichnete Archivstücke etc.)
        referenzieren. Im Kommentar werden sicher Personen, Orte und Institutionen ausgezeichnet,
        die über die Registersuche gefunden werden sollten. Weitere Auszeichnungen wie <gi>date</gi>
        oder <gi>measure</gi> werden weglassen, zumal diese in heutiger, standardisierter Form
        leicht nachträglich automatisch getaggt werden können.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-18">
    <p>Multiple comments can be structured with <gi>div</gi>. Literature  and Internet links (e.g.
        listed archive pieces, etc.) can be referenced with <gi>ref</gi> elements. In the comment,
        people, places and institutions that should be found via the index search will be marked.
        Other tags such as <gi>date</gi> or <gi>measure</gi> are omitted, especially since these
        can easily be automatically tagged later in their current, standardized form.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-08-18">
    <p>Plusieurs commentaires peuvent être structurés avec <gi>div</gi>. La littérature et les
        liens Internet (par exemple, les pièces d'archives répertoriées, etc.) peuvent être
        référencés avec des éléments <gi>ref</gi>. Dans le commentaire, les personnes, les lieux et
        les institutions qui doivent être trouvés via la recherche d'index seront marqués. D'autres
        balises telles que <gi>date</gi> ou <gi>measure</gi> sont omises, d'autant plus qu'elles
        peuvent facilement être automatiquement étiquetées ultérieurement dans leur forme actuelle
        et normalisée.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
