<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="div" module="textstructure" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-23">Gliedert Quellentexte innerhalb von <gi>body</gi> oder Bemerkungen
        innnerhalb von <gi>back</gi> zusammen mit <gi>p</gi> in Abschnitte.
    </desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-23">Sections source text within <gi>body</gi> or comments
        within <gi>back</gi> together with <gi>p</gi>.
    </desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-23">Sections le texte source dans <gi>body</gi> ou les commentaires
        dans <gi>back</gi> avec <gi>p</gi>.
    </desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-23">Sezioni del testo sorgente all'interno di <gi>body</gi> o commenti
        all'interno di <gi>back</gi> insieme a <gi>p</gi>.
    </desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.global"/>
    <memberOf key="att.typed"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:choice>
      <rng:interleave>
        <rng:group>
          <rng:ref name="div"/>
          <rng:oneOrMore>
            <rng:ref name="div"/>
          </rng:oneOrMore>
        </rng:group>
        <rng:zeroOrMore>
          <rng:choice>
            <rng:ref name="cb"/>
            <rng:ref name="pb"/>
            <rng:ref name="ssrq.content.anchor.spans"/>
          </rng:choice>
        </rng:zeroOrMore>
      </rng:interleave>
      <rng:oneOrMore>
        <rng:choice>
          <rng:ref name="seg"/>
          <rng:ref name="p"/>
          <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
        </rng:choice>
      </rng:oneOrMore>
    </rng:choice>
  </content>
  <constraintSpec scheme="schematron" ident="sch-el-div-text" mode="add">
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-08-17">Schematron to check the usage of attributes.</desc>
    <constraint>
      <sch:pattern>
        <sch:rule context="tei:div">
          <sch:assert test="string-length(normalize-space(string-join(text(), ''))) = 0">
                        No text allowed in <sch:name/>.
                    </sch:assert>
        </sch:rule>
      </sch:pattern>
    </constraint>
  </constraintSpec>
  <attList>
    <attDef ident="type" mode="replace">
      <valList type="closed">
        <valItem ident="part"/>
        <valItem ident="chapter"/>
        <valItem ident="collection"/>
        <valItem ident="section"/>
        <valItem ident="subsection"/>
      </valList>
    </attDef>
    <attDef ident="xml:id" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:lang" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-back-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-back-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-back-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-back-it"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-body-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-body-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-body-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-div-body-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-08-21">
    <p>Originale Absätze werden nur mit <gi>p</gi> (ohne zusätzliches <gi>div</gi>) gekennzeichnet. Sofern das
            Original stärker gegliedert oder strukturiert ist, kann man beides verwenden, gegebenenfalls zusammen
            mit <att>type</att>. Abschnitte, die der Bearbeitende zur inhaltlichen Strukturierung (lesbarer Text)
            einfügt, werden hingegen mit <gi>seg</gi> ausgezeichnet.</p>
    <p>Weitere Hinweise zur Strukturierung von Quellentexten finden sich in den
        <ref target="hand.md#11-strukturierung-der-texte">Transkriptionsrichtlinien</ref>.
        Zur Strukturierung von Schlussformeln vgl. die Beispiele auf der Seite Schlussformeln.</p>
    <p>Bei längeren Paratexten (Einleitung, Kommentar) können Kapitel durch <gi>div</gi> mit <att>n</att> nummeriert
        und gegebenenfalls mit <att>type</att> näher bezeichnet werden.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-21">
    <p>Original paragraphs are only marked with <gi>p</gi> (without an additional <gi>div</gi>). If the original is
        more articulated or structured, you can use both, possibly together with <att>type</att>. Sections that the
        editor inserts to structure the content (readable text) are marked with <gi>seg</gi>.</p>
    <p>Further information on structuring source texts can be found in the
        <ref target="hand.md#11-strukturierung-der-texte">Transcription Guidelines</ref>. For
        the structuring of closing formulas, see the examples on the Closing Formulas page.</p>
    <p>For longer paratexts (introduction, comment), chapters can be numbered with <gi>div</gi> with <att>n</att> and,
        if necessary, with <att>type</att>.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-08-21">
    <p>Les paragraphes originaux ne sont marqués que d'un <gi>p</gi> (sans un <gi>div</gi> supplémentaire). Si
        l'original est plus articulé ou structuré, vous pouvez utiliser les deux, éventuellement avec <att>type</att>.
        Les sections que l'éditeur insère pour structurer le contenu (texte lisible) sont marquées par <gi>seg</gi>.</p>
    <p>De plus amples informations sur la structuration des textes sources peuvent être trouvées dans le
        <ref target="hand.md#11-strukturierung-der-texte">Directives de transcription</ref>.
        Pour la structuration des formules de clôture, voir les exemples sur la page Formules de clôture.</p>
    <p>Dans le cas de paratextes plus longs (introduction, commentaire), les chapitres peuvent être numérotés avec
        <gi>div</gi> avec <att>n</att> et, si nécessaire, avec <att> tapez</att>.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-08-21">
    <p>I paragrafi originali sono contrassegnati solo con <gi>p</gi> (senza un ulteriore <gi>div</gi>). Se l'originale
        è più articolato o strutturato, puoi usare entrambi, possibilmente insieme a <att>type</att>. Le sezioni che
        l'editor inserisce per strutturare il contenuto (testo leggibile) sono contrassegnate con <gi>seg</gi>.</p>
    <p>Ulteriori informazioni sulla strutturazione dei testi di origine possono essere trovate nel
        <ref target="hand.md#11-strukturierung-der-texte">Linee guida per la trascrizione</ref>.
        Per la strutturazione delle formule di chiusura, vedere gli esempi nella pagina Formule di chiusura. </p>
    <p>Nel caso di paratesti più lunghi (introduzione, commento), i capitoli possono essere numerati con <gi>div</gi>
        con <att>n</att> e, se necessario, con <att> digitare</att>.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
