<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="keywords" module="header" mode="change">
  <gloss xml:lang="de" versionDate="2025-02-03">Schlagworte</gloss>
  <gloss xml:lang="en" versionDate="2025-02-03">keywords</gloss>
  <gloss xml:lang="fr" versionDate="2025-02-03">mots clés</gloss>
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">Enthält die wichtigsten Schlagworte zum Inhalt einer
      Quelle.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">Contains the most important keywords for the content
      of a source.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">Contient les mots clés les plus importants pour le
      contenu d'une source.
    </desc>
  <classes mode="replace"/>
  <content>
    <elementRef key="term" maxOccurs="unbounded"/>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="scheme" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-keywords-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-keywords-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-keywords-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">
    <p>Die Liste mit den Schlagworten ersetzt das klassische Sachregister der analogen Bände. Die
        Schlagworte beziehen sich in der Regel auf das gesamte Stück. Bei längeren Nummern bzw. bei
        der Edition eines Buches werden die Keywords gemäss der Strukturierung in Artikel oder
        Absätze vergeben. Die Schlagworte sollten nach einer kontrollierten Wortliste vergeben
        werden.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">
    <p>The list of keywords replaces the classic subject index of the analogue volumes. The
        catchphrases usually refer to the entire piece. With longer numbers or with the edition of
        a book, the keywords are assigned according to the structure in articles or paragraphs.
        The keywords should be assigned according to a controlled word list.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">
    <p>La liste des mots-clés remplace l'index classique des sujets des volumes analogiques. Les
        slogans se réfèrent généralement à la pièce entière. Avec des numéros plus longs ou avec
        l'édition d'un livre, les mots-clés sont attribués selon la structure en articles ou en
        paragraphes. Les mots clés doivent être attribués selon une liste de mots contrôlés.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
