<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="origDate" module="msDescription" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-08-22">Enthält Originaldaten des edierten Quellentexts (Ausstellungsdatum).
    </desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-12">Contains original data of the edited source texts (date of issue).
    </desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-12">Contient les données originales des textes sources édités (date
        d'édition).
    </desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-12">Contiene i dati originali dei testi di origine modificati (data di
        emissione).
    </desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.datable"/>
    <memberOf key="att.datable.custom"/>
    <memberOf key="model.pPart.msdesc"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:zeroOrMore>
      <rng:choice>
        <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
        <rng:ref name="precision"/>
      </rng:choice>
    </rng:zeroOrMore>
  </content>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-history-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-history-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-history-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-history-it"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-origDate-abbr-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-origDate-abbr-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-origDate-abbr-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-origDate-abbr-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-08-22">
    <p>Mit <att>when-custom</att> und <att>calendar</att> wird das Datum gemäss den Datierungsrichtlinien
      erfasst. <gi>origDate</gi> wird nur im Kopfbereich für das
      normalisierte Originaldatum eines Dokuments verwendet. Im Textbereich,
        den Kommentaren und Anmerkungen wird <gi>date</gi> verwendet. Zum Umgang mit Heiligenfesten und anderen kirchlichen Feiertagen vgl. <gi>date</gi>. </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-22">
    <p>With <att>when-custom</att> and
      <att>calendar</att> the date is recorded according to the dating guidelines. <gi>origDate</gi> is only used in the header for the normalized original date of a document. <gi>date</gi> is used in the text area, comments and annotations.
      For how to deal with holy days and
      other church holidays, see <gi>date</gi>. </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-08-22">
    <p>Avec <att>when-custom</att> et
      <att>calendar</att> la date est enregistrée conformément aux directives de datation.  <gi>origDate</gi> n'est utilisé dans l'en-tête que pour la date
      d'origine normalisée d'un document.  <gi>date</gi> est utilisé dans la zone de
      texte, les commentaires et les annotations. Pour savoir comment gérer
      les jours saints et autres fêtes religieuses, consultez <gi>date</gi>.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-08-22">
    <p>Con <att>when-custom</att>
      e <att>calendar</att> la data viene registrata secondo le linee guida per gli appuntamenti.  <gi>origDate</gi> viene utilizzato solo nell'intestazione
      per la data originale normalizzata di un documento. La <gi>data</gi> viene utilizzata
      nell'area di testo, nei commenti e nelle annotazioni. Per sapere come
      gestire i giorni sacri e le altre festività religiose, vedi <gi>date</gi>.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
