<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="pb" module="core" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-20">Beschreibt einen Seitenanfang im Original.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">Describes the beginning of a page in the original.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-20">Décrit le début d'une page dans l'original.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-20">Descrive l'inizio di una pagina nell'originale.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.global"/>
    <memberOf key="att.global.facs"/>
    <memberOf key="att.typed"/>
    <memberOf key="model.milestoneLike"/>
  </classes>
  <content>
    <empty/>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="break" mode="delete"/>
    <attDef ident="n" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-15">Angabe der originalen Paginierung, Foliierung oder
                Abschnittszählung.
            </desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-15">Specification of the original pagination, foliation or section
                numbering.
            </desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-15">Spécification de la pagination originale, de la foliation ou de
                la numérotation des sections.
            </desc>
      <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-15">Specifica dell'impaginazione, della foliazione o della
                numerazione delle sezioni originali.
            </desc>
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.numbering"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="type" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2023-06-16">Typ des Seitenfangs</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2023-06-16">Type of page change</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-06-16">Type d'appendice latéral</desc>
      <desc xml:lang="it" versionDate="2023-06-16">Tipo di cambio pagina</desc>
      <valList type="closed">
        <valItem ident="original">
          <desc xml:lang="de" versionDate="2023-04-06">Originalseitenwechsel</desc>
          <desc xml:lang="en" versionDate="2023-04-06">Original pagination</desc>
          <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-04-06">Saut de page original</desc>
          <desc xml:lang="it" versionDate="2023-04-06">Impaginazione originale</desc>
        </valItem>
      </valList>
    </attDef>
    <attDef ident="xml:lang" mode="delete"/>
  </attList>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-break-de"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-break-en"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-break-fr"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-break-it"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-original-de"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-original-en"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-original-fr"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-original-it"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-with-title-de"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-with-title-en"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-with-title-fr"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-pb-with-title-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>pb</gi>
            wird am Anfang der Seite aufgeführt und enthält in der Regel die Foliierung [z. B. n="109v"]
            oder Paginierung [z. B. n="22"] in <att>n</att>. Eine Originalpaginierung oder Originalfoliierung wird
            mit <att>type</att> = <val>original</val> gekennzeichnet. Es wird bei einer Quelle mit Originalfoliierung
            auch die Versoseite mit <att>type</att> = <val>original</val> ausgezeichnet.
        </p>
    <p>Wenn ein Quellentext lediglich eine Seite umfasst (z. B. Urkunde), wird <gi>pb</gi> nur fürs Verlinken mit
            den Faksimiles benötigt. Wenn ein Text über Vorderseite und Rückseite eines Einzelblatts verläuft
            (2 Seiten), wird <gi>pb</gi> ohne Attribute auf der ersten und zweiten Seite gesetzt. Ab drei Seiten wird
            mit <att>n</att> nummeriert. Bei einem Rodel wird an der Stelle, an der ein neues Pergament angenäht wurde,
            der Seitenwechsel angemerkt. Bei mehreren Titelblättern oder Vorsatzblätter vor Beginn des eigentlichen
            Inhalts und der eigentlichen Paginierung empfiehlt sich eine Blattzählung <att>n</att> mit römischen
            +Ziffern (I, II, III, IV etc.), wie bei Handschriften üblich. Bei Drucken beginnt die Blattzählung
            (Foliierung) mit dem Titelblatt. Das Titelblatt wird nicht speziell ausgezeichnet. Eine vorhandene Seiten-
            oder Blattzählung wird übernommen und mit <att>type</att> = <val>original</val> versehen. Leere Blätter
            oder leere Seiten werden mitgezählt. Besteht keine originale Seitenzählung, wird eine Blattzählung
            eingeführt. Bogensignaturen werden nicht transkribiert.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>pb</gi>
            is listed at the top of the page and usually contains the foliation [e.g. n="109v"] or
            pagination [e.g. n="22"] in <att>n</att>. An original pagination or original foliation is marked
            with <att>type</att> = <val>original</val>. In the case of a source with original foiling, the verso is
            also marked with <att>type</att> = <val>original</val>.
        </p>
    <p>If a source text is only one page long (e.g. a certificate), <gi>pb</gi> is only required for linking to the
            facsimiles. If a text runs over the front and back of a single sheet (2 pages), <gi>pb</gi> is set without
            attributes on the first and second page. Pages of three or more are numbered with <att>n</att>. On a
            toboggan, the change of sides is noted at the point where a new piece of parchment was sewn on. If there are
            several title pages or flyleaves before the beginning of the actual content and the actual pagination, it is
            advisable to number the pages <att>n</att> with Roman +numerals (I, II, III, IV etc.), as is usual with
            manuscripts. When printing, sheet counting (foliation) begins with the title sheet. The title page is not
            specially marked. An existing page or sheet number is adopted and provided
            with <att>type</att> = <val>original</val>. Blank sheets or blank pages are counted. If there is no
            original page number, a page number is introduced. Sheet signatures are not transcribed.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>pb</gi>
            est répertorié en haut de la page et contient généralement la foliation [par ex. n="109v"] ou la pagination
            [par ex. n="22"] dans <att>n</att>. Une pagination originale ou une foliation originale est marquée
            par <att>type</att> = <val>original</val>. Dans le cas d'une source avec feuille d'origine, le verso est
            également marqué avec <att>type</att> = <val>original</val>.
        </p>
    <p>Si un texte source ne fait qu'une page (par exemple, un certificat), <gi>pb</gi> n'est requis que pour
            le lien vers les facsimilés. Si un texte s'étend sur le recto et le verso d'une seule feuille
            (2 pages), <gi>pb</gi> est défini sans attributs sur la première et la deuxième page. Les pages de trois ou
            plus sont numérotées avec <att>n</att>. Sur un toboggan, le changement de côté est noté à l'endroit où un
            nouveau morceau de parchemin a été cousu. S'il y a plusieurs pages de titre ou pages de garde avant le
            début du contenu proprement dit et la pagination proprement dite, il est conseillé de numéroter les
            pages <att>n</att> avec des chiffres romains + (I, II, III, IV etc.), comme il est d'usage pour les
            manuscrits. Lors de l'impression, le comptage des feuilles (foliation) commence par la feuille de titre.
            La page de titre n'est pas spécialement marquée. Un numéro de page ou de feuille existant est adopté et
            fourni avec <att>type</att> = <val>original</val>. Les feuilles blanches ou les pages blanches sont
            comptées. S'il n'y a pas de numéro de page d'origine, un numéro de page est introduit. Les signatures de
            feuille ne sont pas transcrites.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>pb</gi>
            è elencato nella parte superiore della pagina e di solito contiene la foliazione [ad es.
            n="109v"] o impaginazione [ad es. n="22"] in <att>n</att>. Un'impaginazione originale o una foliazione
            originale è contrassegnata con <att>type</att> = <val>original</val>. Nel caso di una fonte con sventatura
            originale, anche il verso è contrassegnato con <att>type</att> = <val>original</val>.
        </p>
    <p>Se un testo sorgente è lungo solo una pagina (ad esempio un certificato), <gi>pb</gi> è richiesto solo
            per il collegamento ai facsimili. Se un testo scorre su fronte e retro di un singolo foglio
            (2 pagine), <gi>pb</gi> viene impostato senza attributi sulla prima e sulla seconda pagina. Le pagine di
            tre o più sono numerate con <att>n</att>. Su uno slittino si nota il cambio di lato nel punto in cui è
            stato cucito un nuovo pezzo di pergamena. Se sono presenti più frontespizi o carte di guardia prima
            dell'inizio del contenuto vero e proprio e dell'effettiva impaginazione, si consiglia di numerare le
            pagine <att>n</att> con numeri romani + (I, II, III, IV ecc.), come si usa nei manoscritti. Durante la
            stampa, il conteggio dei fogli (foliazione) inizia con il foglio del titolo. Il frontespizio non è
            particolarmente contrassegnato. Viene adottato un numero di pagina o di foglio esistente e fornito
            con <att>type</att> = <val>original</val>. Vengono conteggiati i fogli o le pagine bianche. Se non esiste
            un numero di pagina originale, viene introdotto un numero di pagina. Le segnature dei fogli non vengono
            trascritte.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
