<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" ident="q" module="core" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-20">Enthält in der Transkription Text in direkter Rede.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">Contains text in direct speech in the transcription.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-20">Contient du texte au discours direct dans la transcription.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-20">Contiene testo in discorso diretto nella trascrizione.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="model.hiLike"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:oneOrMore>
      <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
    </rng:oneOrMore>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="type" mode="delete"/>
  </attList>
  <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-30">
    <p>Exemplarische Auszeichnung direkter Rede</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">Der ander spricht:
            <q>Richt mich uß oder
                ich will dirs stellen bey der buß.
            </q>
        </egXML>
  </exemplum>
  <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-30">
    <p>Hervorhebung in editorischen Paratexten (Kommentare, Einleitung etc.)</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">Der Buchstabe <q>v</q> wird in vokalischer
            Position stets als <q>u</q> transkribiert.
        </egXML>
  </exemplum>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>q</gi>
            wird z. B. bei Zeugenaussagen verwendet. In der Darstellung wird der Tag mit Anführungszeichen
            hervorgehoben. Zitate und Inserte innerhalb eines Quellentextes werden hingegen
            mit <gi>quote</gi> ausgezeichnet.
        </p>
    <p>Wird in einem Quellenstück der Name eines Dokuments oder eines Gebets genannt, dann wird dieses nicht mit
            dem Tag <gi>q</gi> oder <gi>quote</gi> ausgezeichnet, aber der Titel gross geschrieben. Das Gleiche gilt
            für historische Werktitel innerhalb der Paratexte.
        </p>
    <p>Innerhalb der Paratexte (Anmerkungen, Kommentar, Einleitung) kann der Tag <gi>q</gi> bei modalisierender
            Funktion, d. h. ironisierend, distanzierend, übertragen etc., oder für Hervorhebungen verwendet werden.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>q</gi>
            becomes e. g. used in witness statements. In the display, the tag is highlighted with quotation
            marks. Quotations and inserts within a source text, on the other hand, are marked with <gi>quote</gi>.
        </p>
    <p>When a source piece mentions the name of a document or a prayer, it is not marked with
            the <gi>q</gi> or <gi>quote</gi> tag, but the title is capitalized. The same applies to historical work
            titles within the paratexts.
        </p>
    <p>Within the paratexts (notes, comments, introduction), the <gi>q</gi> tag can be used with a modalizing
            function, i. e. ironic, distancing, transferred etc., or used for emphasis.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>q</gi>
            devient par ex. utilisé dans les déclarations de témoins. Dans l'affichage, la balise est mise
            en surbrillance avec des guillemets. Les citations et les insertions dans un texte source, en revanche, sont
            signalées par <gi>quote</gi>.
        </p>
    <p>Lorsqu'une pièce source mentionne le nom d'un document ou d'une prière, elle n'est pas marquée de la
            balise <gi>q</gi> ou <gi>quote</gi>, mais le titre est en majuscule. Il en va de même pour les titres
            d'œuvres historiques dans les paratextes.
        </p>
    <p>Dans les paratextes (notes, commentaires, introduction), la balise <gi>q</gi> peut être utilisée avec une
            fonction modalisante, i. e. ironique, distanciant, transféré etc., ou utilisé pour l'emphase.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>q</gi>
            diventa ad es. utilizzato nelle dichiarazioni dei testimoni. Nella visualizzazione, il tag è
            evidenziato tra virgolette. Le citazioni e gli inserti all'interno di un testo sorgente, invece, sono
            contrassegnati con <gi>quote</gi>.
        </p>
    <p>Quando un pezzo sorgente menziona il nome di un documento o di una preghiera, non è contrassegnato con il
            tag <gi>q</gi> o <gi>quote</gi>, ma il titolo è in maiuscolo. Lo stesso vale per i titoli di opere storiche
            all'interno dei paratesti.
        </p>
    <p>All'interno dei paratesti (note, commenti, introduzione), il tag <gi>q</gi> può essere utilizzato con una
            funzione di modalizzazione, i. e. ironico, distaccato, trasferito ecc. o usato per enfatizzare.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
