<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="q" module="core" mode="change">
  <gloss xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">direkte Rede</gloss>
  <gloss xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">quote</gloss>
  <gloss xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">discours direct</gloss>
  <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-06">Enthält Text in direkter Rede.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">Contains text in direct speech in the
      transcription.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-06">Contient une séquence de texte au discours
    direct.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="model.hiLike"/>
  </classes>
  <content>
    <sequence maxOccurs="unbounded">
      <macroRef key="ssrq.content.default"/>
    </sequence>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="type" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-editor-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-editor-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-q-editor-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2025-02-06">
    <p><gi>q</gi> wird z. B. bei Zeugenaussagen verwendet. Zitate und Inserte innerhalb eines
      Quellentextes werden hingegen mit <gi>quote</gi> ausgezeichnet.</p>
    <p>Wird im edierten Text der Name eines Dokuments oder eines Gebets genannt, dann wird
      dieses nicht mit den Elementen <gi>q</gi> oder <gi>quote</gi> ausgezeichnet, aber der Titel
      grossgeschrieben. Das Gleiche gilt für historische Werktitel innerhalb der Paratexte.</p>
    <p>Innerhalb der Paratexte (Anmerkungen, Kommentar, Einleitung) kann der Tag <gi>q</gi> bei
      modalisierender Funktion, d. h. ironisierend, distanzierend, übertragen etc., oder für
      Hervorhebungen verwendet werden.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">
    <p><gi>q</gi> becomes e.g. used in witness statements. In the display, the tag is highlighted
        with quotation marks. Quotations and inserts within a source text, on the other hand, are
        marked with <gi>quote</gi>.</p>
    <p>When a source piece mentions the name of a document or a prayer, it is not marked with
        the <gi>q</gi> or <gi>quote</gi> tag, but the title is capitalized. The same applies to
        historical work titles within the paratexts.</p>
    <p>Within the paratexts (notes, comments, introduction), the <gi>q</gi> tag can be used with a
        modalizing function, i.e. ironic, distancing, transferred etc., or used for emphasis.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2025-02-06">
    <p><gi>q</gi> est utilisé p. ex. dans les déclarations de témoins. Les citations et les
      insertions à l’intérieur d’une source sont par contre signalées par <gi>quote</gi>.</p>
    <p>Si le nom d’un document ou d’une prière est mentionné dans le texte édité, il n’est pas
      marqué par les éléments <gi>q</gi> ou <gi>quote</gi>, mais le titre est en majuscule.
      Il en va de même pour les titres d’œuvres historiques au sein des paratextes.</p>
    <p>A l’intérieur des paratextes (notes, commentaires, introduction), la balise <gi>q</gi>
      peut être utilisée pour moduler le discours, par l’ironie, la distanciation, la
      transposition, etc. ou pour des mises en évidence.</p>
  </remarks>
</elementSpec>
