<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron" ident="quote" module="core" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-20">Enthält ein Zitat innerhalb eines Originaltextes.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-20">Contains a citation within an original text.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-20">Contient une citation dans un texte original.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-20">Contiene una citazione all'interno di un testo originale.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.typed"/>
    <memberOf key="model.quoteLike"/>
    <memberOf key="ssrq.att.source"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:oneOrMore>
      <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
    </rng:oneOrMore>
  </content>
  <constraintSpec scheme="schematron" ident="sch-el-quote" mode="add">
    <desc versionDate="2023-05-31" xml:lang="en">Schematron rules for tei:quote</desc>
    <constraint>
      <sch:pattern>
        <sch:rule context="tei:quote">
          <sch:report role="warning" test="not(.[following-sibling::*[1][self::tei:note]])"><sch:name/>
                        should
                        be followed by a tei:note element.
                    </sch:report>
        </sch:rule>
      </sch:pattern>
    </constraint>
  </constraintSpec>
  <attList>
    <attDef ident="type" mode="replace">
      <valList type="closed">
        <valItem ident="insert">
          <desc xml:lang="de" versionDate="2023-09-19">Zitat ist ein Insert.</desc>
          <desc xml:lang="en" versionDate="2023-09-19">Quote is an insert.</desc>
          <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-09-19">La citation est un encart.</desc>
          <desc xml:lang="it" versionDate="2023-09-19">La citazione è un inserto.</desc>
        </valItem>
      </valList>
    </attDef>
  </attList>
  <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-30">
    <p>Zitat einer im Originaltext inserierten Urkunde</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
      <add place="below" hand="otherHand">Hinfûr soll man leßen des banholtzes halb ein
                gschrift, stât ze end dis buchs, fahent an:
                <quote>Wir Johannes Mantss.</quote>
                <note>Mit
                    dem Verweis betreffend Bannholz ist StAZH G I 102, fol. 33r-v gemeint.
                </note>
            </add>
    </egXML>
  </exemplum>
  <exemplum xml:lang="fr" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-30">
    <p>Citation d'un document inséré dans le texte original</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
      <add place="below" hand="otherHand">Hinfûr soll man leßen des banholtzes halb ein
                gschrift, stât ze end dis buchs, fahent an:
                <quote>Wir Johannes Mantss.</quote>
                <note>Mit
                    dem Verweis betreffend Bannholz ist StAZH G I 102, fol. 33r-v gemeint.
                </note>
            </add>
    </egXML>
  </exemplum>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-08-18">
    <p>Enthält z. B. eine inserierte Urkunde oder eine Bibelstelle. Idealerweise folgt am Schluss des Zitats eine
            sachkritische Anmerkung mit <gi>note</gi> mit einem Verweis auf den Originaltext oder eine Edition
            desselben.
        </p>
    <p>Für direkte Rede in Quellentexten verwenden wir <gi>q</gi>. Wird in einem Quellenstück der Name eines
      Dokuments oder eines Gebets genannt, dann wird dieses nicht mit dem Tag <gi>q</gi> oder <gi>quote</gi> ausgezeichnet, aber
            der Titel grossgeschrieben. Das Gleiche gilt für historische Werktitel innerhalb der Paratexte. Innerhalb
            der Paratexte (Anmerkungen, Kommentar, Einleitung) benutzen wir <gi>quote</gi> für Zitate aus der
            Forschungsliteratur.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-18">
    <p>Contains e.g. an advertised document or a passage from the Bible. Ideally, the citation should be followed
            by a factual comment with <gi>note</gi> with a reference to the original text or an edition of the same.
        </p>
    <p>For direct speech in source texts, we use <gi>q</gi>. If the name of a document or a prayer is mentioned in
      a source piece, then this is not marked with the tag  <gi>q</gi> or <gi>quote</gi>, but the title is capitalized. The same
            applies to historical work titles within the paratexts. Within the paratexts (notes, commentary,
            introduction) we use <gi>quote</gi> for citations from the research literature.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-08-18">
    <p>Contient par ex. un document annoncé ou un passage de la Bible. Idéalement, la citation doit être suivie
            d'un commentaire factuel avec <gi>note</gi> avec une référence au texte original ou à une édition de
            celui-ci.
        </p>
    <p>Pour la parole directe dans les textes sources, nous utilisons <gi>q</gi>. Si le nom d'un document ou d'une
      prière est mentionné dans une pièce source, cela n'est pas marqué avec la balise  <gi>q</gi> ou <gi>quote</gi>, mais le
            titre est en majuscule. Il en va de même pour les titres d'œuvres historiques dans les paratextes. Dans les
            paratextes (notes, commentaire, introduction), nous utilisons <gi>quote</gi> pour les citations de la
            littérature de recherche.</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-08-18">
    <p>Contiene ad es. un documento pubblicizzato o un brano della Bibbia. Idealmente, la citazione dovrebbe
            essere seguita da un commento fattuale con <gi>note</gi> con riferimento al testo originale oa un'edizione
            dello stesso.
        </p>
    <p>Per il discorso diretto nei testi di origine, usiamo <gi>q</gi>. Se il nome di un documento o di una
      preghiera è menzionato in un brano sorgente, allora questo non è contrassegnato con il tag  <gi>q</gi> o<gi>quote</gi>, ma
            il titolo è in maiuscolo. Lo stesso vale per i titoli di opere storiche all'interno dei paratesti.
            All'interno dei paratesti (note, commento, introduzione) usiamo <gi>quote</gi> per le citazioni dalla
            letteratura di ricerca.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
