<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="rdg" module="textcrit" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-13">Enthält eine von der Editionsvorlage abweichende Textvariante.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-13">Contains a text variant that differs from the edition template.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-13">Contient une variante de texte qui diffère du modèle d'édition.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-13">Contiene una variante di testo diversa dal modello di edizione.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.witnessed"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:oneOrMore>
      <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
    </rng:oneOrMore>
  </content>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-app-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-app-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-app-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-app-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-11">
    <p>Der Inhalt von <att>wit</att> besteht aus der Archivsignatur des Dokuments oder der Sigle des edierten
            Stücks, auf dem die Lesart basiert. Nach der Archivsignatur kann nach einem Separator (/) die URL/URI des
            Dokuments eingefügt werden, wenn es in einem Archivinformationssystem verzeichnet ist. Weisen mehrere
            Dokumente die gleiche Lesart auf, können auch mehrere Signaturen, getrennt von einem Separator
            (Strichpunkt), als Wert angegeben werden. Bei Auslassungen kann ein leeres <gi>rdg</gi> verwendet werden.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-11">
    <p>The content of <att>wit</att> consists of the archival call number of the document or the sigle of the edited
            piece on which the reading is based. After the archive signature, the URLURI of the document can be inserted
            after a separator () if it is listed in an archive information system. If several documents have the same
            reading, several signatures, separated by a separator (semicolon), can also be specified as a value. An
            empty <gi>rdg</gi> can be used for omissions.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-11">
    <p>Le contenu de <att>wit</att> est constitué de la cote d'archivage du document ou du sigle de la pièce éditée
            sur laquelle se base la lecture. Après la signature d'archive, l'URLURI du document peut être inséré après
            un séparateur () s'il est répertorié dans un système d'information d'archive. Si plusieurs documents ont la
            même lecture, plusieurs signatures, séparées par un séparateur (point-virgule), peuvent également être
            spécifiées comme valeur. Un <gi>rdg</gi> vide peut être utilisé pour les omissions.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-11">
    <p>Il contenuto di <att>wit</att> è costituito dal numero di riferimento archivistico del documento o dal
            singolo del brano editato su cui si basa la lettura. Dopo la firma dell'archivio, l'URLURI del documento può
            essere inserito dopo un separatore () se è elencato in un sistema informativo di archivio. Se più documenti
            hanno la stessa lettura, è possibile specificare come valore anche più firme, separate da un separatore
            (punto e virgola). Un <gi>rdg</gi> vuoto può essere utilizzato per le omissioni.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
