<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="seal" module="msdescription" mode="change">
  <gloss xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">Siegel</gloss>
  <gloss xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">seal</gloss>
  <gloss xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">sceau</gloss>
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-15">Beschreibt ein Siegel.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-15">Describes a seal.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-15">Décrit un sceau.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.canonical"/>
    <memberOf key="att.global"/>
    <memberOf key="att.global.facs"/>
    <memberOf key="att.placement"/>
    <memberOf key="ssrq.att.seal"/>
  </classes>
  <content>
    <sequence>
      <alternate minOccurs="0">
        <elementRef key="orgName"/>
        <elementRef key="persName"/>
      </alternate>
      <elementRef key="p" minOccurs="0"/>
    </sequence>
  </content>
  <constraintSpec xml:lang="en" scheme="schematron" ident="sch-el-seal" mode="add">
    <desc versionDate="2023-06-01" xml:lang="en">constraint for tei:seal</desc>
    <constraint>
      <sch:pattern>
        <sch:rule context="tei:seal">
          <sch:let name="expectedNumber" value="count(./preceding-sibling::tei:seal) + 1"/>
          <sch:assert test="./@n = $expectedNumber">
              The value of @n must be equal to <sch:value-of select="$expectedNumber"/>.
          </sch:assert>
        </sch:rule>
      </sch:pattern>
    </constraint>
  </constraintSpec>
  <attList>
    <attDef ident="contemporary" mode="delete"/>
    <attDef ident="n" mode="change" usage="req">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">die Nummerierung des Siegels</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">the numbering of the seal</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">la numérotation du sceau</desc>
      <datatype>
        <dataRef name="positiveInteger"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="place" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-04">der Ort des Siegels</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-02-04">the place of the seal</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-04">l’emplacement du sceau</desc>
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.place.seal"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="ref" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2025-02-14">ein Link zu einer Siegeldatenbank</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2025-02-14">a link to a database of seals</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2025-02-14">un lien vers la base de données des sceaux</desc>
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.pointer.url"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="xml:id" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:lang" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2025-02-06">
    <p>Die Beschreibung der Siegel erfolgt von links nach rechts. Der Siegler wird, wenn es sich
      um eine Person handelt, mit <gi>persName</gi> und dem Attribut
      <att>role</att> = <val>sigillant</val> oder, wenn es sich um eine Institution handelt,
      mit <gi>orgName</gi> und dem gleichen Attribut erfasst. Wenn die Namen der Siegler auf der
      Plica oder dem Pergamentstreifen stehen, sollte innerhalb von <gi>persName</gi>
      ein <gi>orig</gi> den handschriftlichen Namen umfassen.</p>
    <p>Bei unsicheren Siegelidentifikationen, wenn z. B. der Siegler in der Urkunde nicht genannt
      ist, werden kein <gi>orgName</gi> oder <gi>persName</gi> angegeben. Wenn bei mehreren
      Siegeln die Siegler nicht sicher zugeordnet werden können, wird die Siegelidentifikation
      offen gelassen.</p>
    <p>Die Siegel werden mit <att>n</att> durchnummeriert. Wünschenswert wäre, wenn der Edition
      nicht nur ein Faksimile des Textes, sondern auch Fotos der Siegel inkl. Masstab (Vor- und
      Rückseite) beigefügt würden.</p>
    <p>Im Text wird der Anbringungsort eines Siegels mit <gi>figure</gi> (<att>type</att> =
      <val>locus_sigilli</val>) erfasst. Je nach Bedarf kann ein Kommentar zu den Siegeln
      verfasst werden.</p>
    <p>Wichtig ist der Vergleich der Siegelankündigung im Text und die Besiegelung selber.
      <list><item>Haben alle angekündigten Siegler ihr Siegel an der Urkunde angebracht?
      </item><item>Hängt ein Siegel eines nicht angekündigten Sieglers?</item><item>Wurde evtl.
      ein Siegel gefälscht oder später angebracht?</item></list></p>
    <p>Es ist zu prüfen, ob das Siegel mit dem angekündigten Siegler übereinstimmt.
      Siegelankündigungen, auch von fehlenden Siegeln und Siegelabdrücken, werden im Regest
      (<gi>summary</gi>) erwähnt. Fehlt ein angekündigtes Siegel, ist dies
      in <att>condition</att> mit <val>absent</val> anzumerken. Zudem ist in einer Anmerkung
      (<gi>note</gi>) zu beschreiben, weshalb wohl das Siegel fehlt bzw. weshalb die Urkunde
      unbesiegelt blieb.</p>
    <p>Zu den Kaisersiegeln: [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und Könige von 751–1806
      und 1871–1913, 5 Bde., Dresden 1909–1913](http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).</p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-23">
    <p>The seals are described from left to right. If it is a person, the sealer is marked with
        <gi>persName</gi> and the attribute <att>role</att> = <val>sigillant</val> or, if it is an
        institution, with <gi>orgName</gi> and the same attribute. If the sealers' names are on the
        plica or parchment strip, within <gi>persName</gi> a <gi>orig</gi> should enclose the
        handwritten name.</p>
    <p>In the case of uncertain seal identifications, if e.g. For example, if the sealer is not
        named in the certificate, no <gi>orgName</gi> or <gi>persName</gi> are given. If the seals
        cannot be assigned with certainty in the case of several seals, the seal identification is
        left open.</p>
    <p>The seals are numbered with <att>n</att>. It would be desirable if the edition not only
        included a facsimile of the text, but also photos of the seals, including the scale (front
        and back). If this were the case for all seals, <att>extent</att> could be omitted.</p>
    <p>L. S. = Locus sigilli is recorded with <gi>figure</gi>. If a document was issued without a
        seal, no seal is recorded. A comment on the seals can be written as required.</p>
    <p>It is important to compare the announcement of the seal in the text and the seal itself.
        <list><item>Have all announced sealers affixed their seals to the deed?</item><item>Is
            there a seal of an unannounced sealer?</item><item>Was a seal possibly forged or
            affixed later?</item></list></p>
    <p>It is to be checked whether the seal corresponds to the announced seal. Seal announcements,
        including missing seals and seal impressions, are mentioned in the regest
        (<gi>summary</gi>). If an announced seal is missing, this is to be noted in
        <att>condition</att> with <val>absent</val>. In addition, a note (<gi>note</gi>) must
        describe why the seal is missing or why the document remained unsealed.</p>
    <p>On the imperial seals: [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und Könige von 751–1806
        und 1871–1913, 5 Bde., Dresden 1909–1913] (http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).
    </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2025-02-06">
    <p>La description des sceaux se fait de gauche à droite.
      Le sigillant (personne physique ou morale au nom de qui un sceau est gravé), s’il s’agit
      d’une personne, est signalé par <gi>persName</gi> avec l’attribut
      <att>role</att> = <val>sigillant</val> ; s’il s’agit d’une institution, il est signalé par
      <gi>orgName</gi> avec l’attribut <att>role</att> = <val>sigillant</val>.
      Si les noms des sigillants figurent sur le repli ou sur la retaille du parchemin,
      un <gi>orig</gi> dans <gi>persName</gi> devrait inclure le nom manuscrit.</p>
    <p>Si l’identification du sceau est incertaine, p. ex. quand le sigillant n’est pas
      mentionné dans le texte, on n’ajoute pas de <gi>orgName</gi> ni <gi>persName</gi>.
      Si, dans le cas de plusieurs sceaux, les sigillants ne peuvent pas être attribués
      avec certitude, l’identification du sceau est laissée ouverte.</p>
    <p>Les sceaux sont numérotés avec <att>n</att>. Il serait souhaitable que l’édition soit
      accompagnée non seulement d’un fac-similé du texte, mais aussi de photos des sceaux,
      accompagnées d’une échelle (recto et verso).</p>
    <p>Dans le texte, le lieu d’apposition d’un sceau est saisi avec <gi>figure</gi>
      (<att>type</att> = <val>locus_sigilli</val>). Selon les besoins, un commentaire sur les
      sceaux peut être rédigé.</p>
    <p>Il est important de comparer l’annonce des sceaux dans le texte et le sceau lui-même.
      <list><item>Tous les scelleurs annoncés ont-ils apposé leurs sceaux sur l’acte ?
      </item><item>Y a-t-il le sceau d’un scelleur qui n’est pas annoncé ?
      </item><item>Un sceau a-t-il éventuellement été falsifié ou apposé plus tard ?
      </item></list>
      </p>
    <p>Il convient de vérifier si le sceau correspond au sigillant annoncé. Les annonces de
       sceaux, y compris les sceaux manquants et les empreintes de sceaux, sont mentionnées
       dans le résumé (<gi>summary</gi>). Si un sceau annoncé manque, il faut le mentionner
       dans <att>condition</att> avec <val>absent</val>. De plus, il convient de préciser
       dans une note (<gi>note</gi>) pour laquelle le sceau manque ou pourquoi le document
       n’a pas été scellé.</p>
    <p>Concernant les sceaux impériaux : [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und
      Könige von 751–1806 und 1871–1913, 5 Bde., Dresden 1909–1913](http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).</p>
  </remarks>
</elementSpec>
