<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="seal" module="msdescription" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-15">Beschreibt ein Siegel.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-15">Describes a seal.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-15">Décrit un sceau.</desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.global"/>
    <memberOf key="att.global.facs"/>
    <memberOf key="att.placement"/>
    <memberOf key="ssrq.att.seal"/>
  </classes>
  <content>
    <sequence minOccurs="0">
      <alternate minOccurs="0">
        <elementRef key="orgName"/>
        <elementRef key="persName"/>
      </alternate>
      <elementRef key="p" minOccurs="0"/>
    </sequence>
  </content>
  <constraintSpec scheme="schematron" ident="sch-el-seal" mode="add">
    <desc versionDate="2023-06-01" xml:lang="en">Schematron rules for tei:seal</desc>
    <constraint>
      <sch:pattern>
        <sch:rule context="tei:seal[preceding-sibling::tei:seal]">
          <sch:let name="expectedNumber" value="count(./preceding-sibling::tei:seal) + 1"/>
          <sch:assert test="./@n = $expectedNumber">The value of @n must be equal to <sch:value-of select="$expectedNumber"/>.
                    </sch:assert>
        </sch:rule>
      </sch:pattern>
    </constraint>
  </constraintSpec>
  <attList>
    <attDef ident="n" mode="change" usage="req">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-31">Fortlaufende Zählung der Siegel von links nach rechts (anhand
                der Siegelschlitze bzw. der tatsächlich vorhandenen Siegel)
            </desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-31">Consecutive counting of the seals from left to right (based on
                the seal slits or the seals actually present)
            </desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-31">Comptage consécutif des sceaux de gauche à droite (en fonction
                des fentes de sceaux ou des sceaux réellement présents)
            </desc>
      <datatype>
        <dataRef name="positiveInteger"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="place" mode="replace">
      <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-31">Beschreibt den Anbringungsort des Siegels</desc>
      <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-31">Describes the location of the seal</desc>
      <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-31">Décrit l'emplacement du sceau</desc>
      <valList type="closed">
        <valItem ident="end">
          <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-31">am Ende der Urkunde</desc>
          <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-31">at the end of the act</desc>
          <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-31">en bas de l’acte</desc>
        </valItem>
        <valItem ident="overleaf">
          <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-31">auf der anderen Seite des Blattes</desc>
          <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-31">on the other side of the page</desc>
          <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-31">sur l’autre page de la feuille</desc>
        </valItem>
      </valList>
    </attDef>
    <attDef ident="contemporary" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:id" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:lang" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sealDesc-fr"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-08-23">
    <p>Die Beschreibung der Siegel erfolgt von links nach rechts. Der Siegler wird, wenn es sich um eine Person handelt, mit <gi>persName</gi> und dem
            Attribut <att>role</att> = <val>sigillant</val> oder, wenn es sich um eine Institution handelt,
            mit <gi>orgName</gi> und dem gleichen Attribut erfasst. Wenn die Namen der Siegler auf der Plica oder dem
            Pergamentstreifen stehen, sollte innerhalb von <gi>persName</gi> ein <gi>orig</gi> den handschriftlichen
            Namen umfassen.
        </p>
    <p>Bei unsicheren Siegelidentifikationen, wenn z. B. der Siegler in der Urkunde nicht genannt ist, werden
            kein <gi>orgName</gi> oder <gi>persName</gi> angegeben. Wenn bei mehreren Siegeln die Siegler nicht sicher
            zugeordnet werden können, wird die Siegelidentifikation offen gelassen.
        </p>
    <p>Die Siegel werden mit <att>n</att> durchnummeriert. Wünschenswert wäre, wenn der Edition nicht nur ein
            Faksimile des Textes, sondern auch Fotos der Siegel inkl. Masstab (Vor- und Rückseite) beigefügt würden. Wäre dies bei allen
            Siegeln der Fall, könnte auf <att>extent</att> verzichtet werden.
        </p>
    <p>L. S. = Locus sigilli wird mit <gi>figure</gi> erfasst. Wenn eine Urkunde ohne Siegel ausgestellt wurde,
            wird auch kein Siegel erfasst. Je nach Bedarf kann ein Kommentar zu den Siegeln verfasst werden.
        </p>
    <p>Wichtig ist der Vergleich der Siegelankündigung im Text und die Besiegelung selber.
            <list><item>Haben alle angekündigten Siegler ihr Siegel an der Urkunde angebracht?</item><item>Hängt ein Siegel eines nicht angekündigten Sieglers?</item><item>Wurde evtl. ein Siegel gefälscht oder später angebracht?</item></list></p>
    <p>Es ist zu prüfen, ob das Siegel mit dem angekündigten Siegler übereinstimmt. Siegelankündigungen, auch von
            fehlenden Siegeln und Siegelabdrücken, werden im Regest (<gi>summary</gi>) erwähnt. Fehlt ein angekündigtes Siegel, ist dies
            in <att>condition</att> mit <val>absent</val> anzumerken. Zudem ist in einer Anmerkung (<gi>note</gi>) zu
            beschreiben, weshalb wohl das Siegel fehlt bzw. weshalb die Urkunde unbesiegelt blieb.
        </p>
    <p>Zu den Kaisersiegeln: [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und Könige von 751–1806 und 1871–1913,
            5 Bde., Dresden 1909–1913](http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-08-23">
    <p>The seals are described from left to right. If it
            is a person, the sealer is marked with <gi>persName</gi> and the attribute
            <att>role</att>
            = <val>sigillant</val> or, if it is an institution, with <gi>orgName</gi> and the same attribute. If the
            sealers' names are on the plica or parchment strip, within <gi>persName</gi> a <gi>orig</gi> should enclose
            the handwritten name.
        </p>
    <p>In the case of uncertain seal identifications, if e.g. For example, if the sealer is not named in the
            certificate, no <gi>orgName</gi> or <gi>persName</gi> are given. If the seals cannot be assigned with
            certainty in the case of several seals, the seal identification is left open.
        </p>
    <p>The seals are numbered with <att>n</att>. It would be desirable if the edition not only included a facsimile
            of the text, but also photos of the seals, including the scale (front and back). If this were the case for all
            seals, <att>extent</att> could be omitted.
        </p>
    <p>L. S. = Locus sigilli is recorded with <gi>figure</gi>. If a document was issued without a seal, no seal is
            recorded. A comment on the seals can be written as required.
        </p>
    <p>It is important to compare the announcement of the seal in the text and the seal itself.
            <list><item>Have all announced sealers affixed their seals to the deed?</item><item>Is there a seal of an unannounced sealer?</item><item>Was a seal possibly forged or affixed later?</item></list></p>
    <p>It is to be checked whether the seal corresponds to the announced seal. Seal announcements, including
               missing seals and seal impressions, are mentioned in the regest (<gi>summary</gi>). If an announced seal is missing, this is
            to be noted in <att>condition</att> with <val>absent</val>. In addition, a note (<gi>note</gi>) must
            describe why the seal is missing or why the document remained unsealed.
        </p>
    <p>On the imperial seals: [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und Könige von 751–1806 und 1871–1913,
            5 Bde., Dresden 1909–1913] (http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-08-23">
    <p>La description des sceaux se fait de gauche à droite. S'il s'agit d'une personne, le scelleur est marqué par <gi>persName</gi> et
            l'attribut <att>role</att> = <val>sigillant</val> ou, s'il s'agit d'une institution, par <gi>orgName</gi> et
            le même attribut. Si les noms des scelleurs figurent sur le plica ou la bande de parchemin,
            dans <gi>persName</gi> un <gi>orig</gi> doit inclure le nom manuscrit.
        </p>
    <p>Si l'identification du sceau est incertaine, p. e. quand le sigillant n'est pas mentionné dans le texte, on n'ajoute pas de  <gi>orgName</gi> ou <gi>persName</gi>. Si on n'arrive pas à clairement attribuer les sigillant à leurs sceaux, il faut laisser l'identification des sceaux ouverte.
            ouverte.
        </p>
    <p>Les sceaux sont numérotés avec <att>n</att>. Il serait souhaitable que l'édition comprenne non seulement un
            fac-similé du texte, mais également des photos des sceaux, y compris l'échelle (recto et verso). Si tel était le cas pour tous
            les sceaux, <att>extent</att> pourrait être omis.
        </p>
    <p>L. S. = Locus sigilli est indiqué  avec <gi>figure</gi>. Si un document a été délivré sans sceau, aucun
            sceau n'est enregistré. Un commentaire sur les sceaux peut être écrit au besoin.
        </p>
    <p>Il est important de comparer l'annonce du sceau dans l'acte avec le sceau.
            <list><item>Tous les scelleurs annoncés ont-ils apposé leurs sceaux sur l'acte ?</item><item>Existe-t-il un sceau d'un scellant non annoncé ?</item><item>Un sceau a-t-il pu être forgé ou apposé plus tard ?</item></list></p>
    <p>On doit vérifier si tous les sceaux correspondent à l'annonce dans le texte. Les annonces de sceau, y compris les sceaux
            manquants
            et les empreintes de sceau, sont mentionnées dans le regeste (<gi>summary</gi>). Si un sceau annoncé manque, cela doit être
            noté
            dans <att>condition</att> avec <val>absent</val>. De plus, une note (<gi>note</gi>) doit décrire pourquoi le
            sceau est manquant ou pourquoi le document est resté descellé.
        </p>
    <p>Sur les sceaux impériaux : [Posse Otto: Die Siegel der deutschen Kaiser und Könige von 751–1806 und 1871–1913,
            5 Bde., Dresden 1909–1913] (http://de.wikisource.org/wiki/Die_Siegel_der_Deutschen_Kaiser_und_K%C3%B6nige).
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
