<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="seg" module="linking" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-11">Absätze, die vom Bearbeitenden
        zur Strukturierung des Quellentextes eingefügt werden.
    </desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-11">Paragraphs inserted by the editor to structure the source text.
    </desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-11">Paragraphes insérés par l'éditeur pour structurer le texte source.
    </desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-11">Paragrafi inseriti dall'editor per strutturare il testo di partenza.
    </desc>
  <classes mode="replace">
    <memberOf key="att.global"/>
    <memberOf key="att.global.responsibility"/>
    <memberOf key="model.segLike"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:choice>
      <rng:group>
        <rng:ref name="p"/>
        <rng:oneOrMore>
          <rng:ref name="p"/>
        </rng:oneOrMore>
      </rng:group>
      <rng:group>
        <rng:ref name="seg"/>
        <rng:oneOrMore>
          <rng:ref name="seg"/>
        </rng:oneOrMore>
      </rng:group>
      <rng:oneOrMore>
        <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
      </rng:oneOrMore>
    </rng:choice>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="cert" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:id" mode="delete"/>
    <attDef ident="xml:lang" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-seg-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-seg-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-seg-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-seg-it"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-p-seg-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-p-seg-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-p-seg-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-p-seg-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-11">
    <p>Innerhalb von <gi>p</gi>verwendet. Dagegen werden <gi>div</gi> und <gi>p</gi> nur für originale Absätze
            verwendet.
        </p>
    <p>Bei längeren Originaltexten wie Offnungen oder Urbarien kann es sinnvoll sein, Artikel, Absätze oder
            Paragraphen durch <gi>seg</gi> mit <att>n</att> zu nummerieren. Aber bitte keine «Hyperstrukturierung»:
            Nummerierung nur dort, wo die Struktur des Textes es hergibt (vgl. Beispiele in den gedruckten Bänden der
            SSRQ). Zur Strukturierung von Schlussformeln siehe die Beispiele auf der Seite Schlussformeln.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-11">
    <p>Used inside <gi>p</gi>. On the other hand, <gi>div</gi> and <gi>p</gi> are only used for original paragraphs.
        </p>
    <p>With longer original texts such as openings or urbaria, it can make sense to number articles, paragraphs or
            paragraphs with <gi>seg</gi> with <att>n</att>. But no "hyperstructuring" please: numbering only where the
            structure of the text allows (cf. examples in the printed volumes of the SSRQ). For the structuring of
            closing formulas, see the examples on the Closing Formulas page.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-11">
    <p>Utilisé à l'intérieur de <gi>p</gi>. D'autre part, <gi>div</gi> et <gi>p</gi> ne sont utilisés que pour les
            paragraphes originaux.
        </p>
    <p>Avec des textes originaux plus longs tels que des ouvertures ou des urbaria, il peut être judicieux de
            numéroter des articles, des paragraphes ou des paragraphes avec <gi>seg</gi> avec <att>n</att>. Mais pas
            d'"hyperstructuration" s'il vous plait : numéroter seulement là où la structure du texte le permet (cf.
            exemples dans les volumes imprimés du SSRQ). Pour la structuration des formules de clôture, voir les
            exemples sur la page Formules de clôture.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-11">
    <p>Usato all'interno di <gi>p</gi>. D'altra parte, <gi>div</gi> e <gi>p</gi> sono usati solo per i paragrafi
            originali.
        </p>
    <p>Con testi originali più lunghi come aperture o urbaria, può avere senso numerare articoli, paragrafi o
            capoversi con <gi>seg</gi> con <att>n</att>. Ma nessuna "iperstrutturazione" per favore: numerazione solo
            dove la struttura del testo lo consente (cfr. esempi nei volumi a stampa della SSRQ). Per la strutturazione
            delle formule di chiusura, vedere gli esempi nella pagina Formule di chiusura.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
