<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" ident="table" module="figures" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-11">Beschreibt eine Tabelle.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-11">Describes a table.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-11">Décrit un tableau.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-11">Descrive una tabella.</desc>
  <classes mode="replace"/>
  <content>
    <sequence preserveOrder="false">
      <alternate minOccurs="0" maxOccurs="unbounded">
        <elementRef key="head"/>
        <elementRef key="pb"/>
      </alternate>
      <elementRef key="row" maxOccurs="unbounded"/>
    </sequence>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="cols" mode="delete"/>
    <attDef ident="rows" mode="delete"/>
  </attList>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-table-de"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-table-en"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-table-fr"/>
  <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-table-it"/>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-11">
    <p>Wird zusammen mit <gi>row</gi> (Zeile) und <gi>cell</gi> (Zelle) für die Darstellung von Tabellen benötigt.
            Es wird von oben nach unten und von links nach rechts gezählt. Wenn immer möglich eine Tabelle als
            Fliesstext dargestellt werden kann, soll auf die Darstellung in Form einer Tabelle verzichtet werden. In
            Tabellen und Listen werden – insbesondere bei den gedruckten Mandaten – Gänsefüsschen als
            Unterführungszeichen benutzt, um Wörter oder Zahlen aus der oberen Zeile zu wiederholen (vgl. Beispiel
            unten). In solchen Fällen wird das "Ditto-Mark" (U+0022) verwendet (zu transkribieren mit der Zeichenfolge
            "). Ebenso kommt in Tabellen ein Querstrich als Nullwert vor (vgl. Beispiel unten). Bei der Transkription
            wird hierfür der ziffernbreite Halbgeviertstrich – (U+2012) verwendet (zu transkribieren mit der
            Zeichenfolge ‒).
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-11">
    <p>Is required together with <gi>row</gi> (row) and <gi>cell</gi> (cell) to display tables. It is counted from
            top to bottom and from left to right. Whenever possible, a table can be presented as continuous text, it
            should not be presented in the form of a table. In tables and lists - especially in the printed mandates -
            quotation marks are used as underscores to repeat words or numbers from the top line (see example below). In
            such cases, the "Ditto-Mark" (U+0022) is used (to be transcribed with the character string "). A slash also
            occurs in tables as a zero value (see example below). In the transcription, the digit-wide en dash -
            (U+2012) used (to be transliterated with the character string ‒).
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-11">
    <p>Est nécessaire avec <gi>row</gi> (ligne) et <gi>cell</gi> (cellule) pour afficher les tableaux. Il est compté
            de haut en bas et de gauche à droite. Dans la mesure du possible, un tableau peut être présenté sous forme
            de texte continu, il ne doit pas être présenté sous forme de tableau. Dans les tableaux et les listes - en
            particulier dans les mandats imprimés - les guillemets sont utilisés comme traits de soulignement pour
            répéter des mots ou des chiffres à partir de la ligne supérieure (voir l'exemple ci-dessous). Dans de tels
            cas, le "Ditto-Mark" (U+0022) est utilisé (à transcrire avec la chaîne de caractères "). Une barre oblique
            apparaît également dans les tableaux comme valeur nulle (voir exemple ci-dessous). Dans la transcription, le
            chiffre -tiret demi-cadratin large - (U+2012) utilisé (à translittérer avec la chaîne de caractères ‒).
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-11">
    <p>È richiesto insieme a <gi>row</gi> (riga) e <gi>cell</gi> (cella) per visualizzare le tabelle. Si conta
            dall'alto verso il basso e da sinistra a destra. Quando possibile, una tabella può essere presentata come
            testo continuo, non dovrebbe essere presentata sotto forma di tabella. Nelle tabelle e negli elenchi,
            specialmente nei mandati stampati, le virgolette vengono utilizzate come caratteri di sottolineatura per
            ripetere parole o numeri dalla riga superiore (vedi esempio sotto). In questi casi viene utilizzato il
            "Ditto-Mark" (U+0022) (da trascrivere con la stringa di caratteri "). Nelle tabelle compare anche una barra
            come valore zero (vedi esempio sotto). Nella trascrizione, la cifra -wide en trattino - (U+2012) utilizzato
            (da traslitterare con la stringa di caratteri ‒).
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
