<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" ident="add" module="core" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-24">Enthält Text, der von einem Schreiber hinzugefügt wurde.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-24">Contains text added by a writer.</desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-24">Contient du texte ajouté par un rédacteur.</desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-24">Contiene testo aggiunto da uno scrittore.</desc>
  <classes>
    <memberOf key="att.global.rendition"/>
    <memberOf key="att.placement"/>
    <memberOf key="att.typed"/>
    <memberOf key="att.written"/>
    <memberOf key="model.linePart"/>
    <memberOf key="model.pPart.transcriptional"/>
  </classes>
  <content>
    <rng:oneOrMore>
      <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
    </rng:oneOrMore>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="place" mode="replace" usage="req">
      <datatype>
        <rng:choice>
          <rng:ref name="ssrq.place"/>
          <rng:ref name="ssrq.place.add"/>
        </rng:choice>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="rend" mode="replace">
      <datatype>
        <dataRef key="ssrq.rend.add"/>
      </datatype>
    </attDef>
    <attDef ident="type" mode="replace">
      <valList type="closed">
        <valItem ident="sign">
          <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-24">Hinzufügung durch spezielles Zeichen markiert.</desc>
          <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-24">Addition marked by special sign.</desc>
          <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-24">Ajout signalé par un signe spécial.</desc>
          <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-24">Aggiunta contrassegnata da apposito segno.</desc>
        </valItem>
      </valList>
    </attDef>
  </attList>
  <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-24">
    <p>Beispiel für eine Hinzufügung am linken Rand</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
      <p><add place="left_margin" type="sign" rend="other_ink" hand="otherHand"><lb/>zuͦ unnd be
                    <lb break="no"/>schlossen
                </add>
                zuͦ halten
            </p>
    </egXML>
  </exemplum>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">
    <p>Der Ort der Ergänzung muss zwingend in <att>place</att> und die Hand der ergänzten Stelle kann
            mit <att>hand</att> festgehalten werden. Falls notwendig, kann innerhalb von <att>rend</att> angegeben
            werden, wie die Ergänzung (mit Bleistift, anderer Tinte etc.) vorgenommen wurde. Handelt es sich bei einer
            Ergänzung um die Hand des ersten Schreibers, dann wird die Hand nicht speziell angemerkt.
        </p>
    <p>Es besteht die gleiche Problemlage wie im Fall von <gi>del</gi>. Einfügungen, die Hierarchiegrenzen
            überschreiten, müssen mit <gi>addSpan</gi> und <gi>anchor</gi> ausgezeichnet werden.
        </p>
    <p>Ersetzt eine Hinzufügung eine Streichung, sollte <gi>subst</gi> verwendet werden. Damit werden keine
            Nachträge bzw. Zusätze aus anderen Textzeugen ausgezeichnet. Es wird nur für Hinzufügungen im selben Text
            verwendet. Ein Nachtrag am Schluss eines Textes von anderer Hand wird
            mit <gi>add</gi> und <gi>handShift</gi> umgesetzt.
        </p>
    <p>Nachträglich hinzugefügte Titel auf Umschlägen (Heft, Doppelblatt) werden nicht in <gi>ab</gi>, sondern
            innerhalb eines <gi>head</gi> mit <gi>add</gi> mit <att>hand</att> = <val>otherHand</val> unter Angabe des
            Ortes in <att>place</att> erfasst.
        </p>
    <p>Hinzufügungen, die gestrichen werden, müssen mit kombinierten Tags ausgezeichnet werden, und zwar
            mit <gi>del</gi>, das ein <gi>add</gi> enthält (und nicht anders herum).
        </p>
    <p>Klare Dorsualvermerke, die einen Verweis auf den Inhalt eines Drucks machen und/oder dessen Datierung
            aufnehmen, sind als Dorsualvermerke mit <gi>ab</gi> zu taggen. Handelt es sich hingegen um weitere
            Informationen z. B. zur Versendung des gedruckten Mandats, Ergänzungen zu einzelnen Textteilen oder nicht
            mit dem Stück zusammenhängende Informationen ist <gi>add</gi> mit <att>hand</att> = <val>otherHand</val> zu
            taggen.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">
    <p>The place of the addition must be in <att>place</att> and the hand of the added place can be held
            with <att>hand</att>. If necessary, <att>rend</att> can indicate how the addition (pencil, other ink, etc.)
            was made. If an addition is the hand of the first scribe, then the hand is not specifically noted.
        </p>
    <p>The problem is the same as in the case of <gi>del</gi>. Insertions that cross hierarchy boundaries must be
            marked up with <gi>addSpan</gi> and <gi>anchor</gi>.
        </p>
    <p>If an addition replaces a deletion, <gi>subst</gi> should be used. No supplements or additions from other
            text witnesses are marked with this. It is only used for additions in the same text. An addendum at the end
            of a text by another hand is converted with <gi>add</gi> and <gi>handShift</gi>.
        </p>
    <p>Subsequently added titles on covers (booklet, double page) are not in <gi>ab</gi>, but within
            a <gi>head</gi> with <gi>add</gi> with <att>hand</att> = <val>otherHand</val> stating the location
            in <att>place</att>.
        </p>
    <p>Additions that are deleted must be tagged with combined tags, namely <gi>del</gi> containing
            an <gi>add</gi> (and not the other way around).
        </p>
    <p>Clear dorsal annotations that make a reference to the content of a print and/or record its dating are to be
            tagged as dorsal annotations with <gi>ab</gi>. If, on the other hand, it is more information, e.g. For
            sending the printed mandate, additions to individual parts of the text or information not related to the
            piece, <gi>add</gi> should be tagged with <att>hand</att> = <val>otherHand</val>.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">
    <p>La place de l'addition doit être en <att>place</att> et la main de la place ajoutée peut être tenue avec
            la <att>main</att>. Si nécessaire, <att>rend</att> peut indiquer comment l'ajout (crayon, autre encre, etc.)
            a été effectué. Si un ajout est la main du premier scribe, alors la main n'est pas spécifiquement notée.
        </p>
    <p>Le problème est le même que dans le cas de <gi>del</gi>. Les insertions qui traversent les limites de la
            hiérarchie doivent être balisées avec <gi>addSpan</gi> et <gi>anchor</gi>.
        </p>
    <p>Si un ajout remplace une suppression, <gi>subst</gi> doit être utilisé. Aucun supplément ou ajout d'autres
            témoins de texte n'est marqué avec cela. Il n'est utilisé que pour les ajouts dans le même texte. Un
            addendum à la fin d'un texte d'une autre main est converti avec <gi>add</gi> et <gi>handShift</gi>.
        </p>
    <p>Les titres ajoutés ultérieurement sur les couvertures (livret, double page) ne sont pas en <gi>ab</gi>, mais
            à l'intérieur d'un <gi>head</gi> avec <gi>add</gi> avec <att>hand</att> = <val>otherHand</val> indiquant
            l'emplacement à <att>place</att>.
        </p>
    <p>Les ajouts qui sont supprimés doivent être balisés avec des balises combinées, à
            savoir <gi>del</gi> contenant un <gi>add</gi> (et non l'inverse).
        </p>
    <p>Les annotations dorsales claires qui font référence au contenu d'une empreinte et/ou enregistrent sa datation
            doivent être marquées comme des annotations dorsales avec <gi>ab</gi>. Si, en revanche, il s'agit de plus
            d'informations, par ex. Pour envoyer le mandat imprimé, des ajouts à des parties individuelles du texte ou
            des informations non liées à la pièce, <gi>add</gi> doit être marqué avec <att>hand</att> = <val>otherHand
            </val> .
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-18">
    <p>Il luogo dell'addizione deve essere in <att>place</att> e la mano del luogo aggiunto può essere tenuta
            con <att>hand</att>. Se necessario, <att>rend</att> può indicare come è stata fatta l'aggiunta (matita,
            altro inchiostro, ecc.). Se un'aggiunta è la mano del primo scrivano, allora la mano non è specificatamente
            annotata.
        </p>
    <p>Il problema è lo stesso del caso di <gi>del</gi>. Gli inserimenti che superano i limiti della gerarchia
            devono essere contrassegnati con <gi>addSpan</gi> e <gi>anchor</gi>.
        </p>
    <p>Se un'aggiunta sostituisce una cancellazione, dovrebbe essere usato <gi>subst</gi>. Nessun supplemento o
            aggiunta da altri testi testimoni è contrassegnato con questo. Viene utilizzato solo per le aggiunte nello
            stesso testo. Un addendum alla fine di un testo scritto da un'altra mano viene convertito
            con <gi>add</gi> e <gi>handShift</gi>.
        </p>
    <p>I titoli aggiunti successivamente sulle copertine (libretto, doppia pagina) non sono in <gi>ab</gi>, ma
            all'interno di una <gi>head</gi> con <gi>add</gi> con <att>hand</att> = <val>otherHand</val> che
            indica la posizione in <att>place</att>.
        </p>
    <p>Le aggiunte che vengono cancellate devono essere etichettate con tag combinati, vale a
            dire <gi>del</gi> contenente un <gi>add</gi> (e non viceversa).
        </p>
    <p>Le chiare annotazioni dorsali che fanno riferimento al contenuto di una stampa e/o ne registrano la datazione
            devono essere contrassegnate come annotazioni dorsali con <gi>ab</gi>. Se invece si tratta di maggiori
            informazioni, ad es. Per l'invio del mandato stampato, aggiunte a singole parti del testo o informazioni non
            relative al brano, <gi>add</gi> deve essere taggato con <att>hand</att> = <val>otherHand</val> .
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
