<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" ident="keywords" module="header" mode="change">
  <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">Enthält die wichtigsten Schlagworte zum Inhalt einer Quelle.</desc>
  <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">Contains the most important keywords for the content of a source.
    </desc>
  <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">Contient les mots clés les plus importants pour le contenu d'une
        source.
    </desc>
  <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-18">Contiene le parole chiave più importanti per il contenuto di una
        fonte.
    </desc>
  <classes mode="replace"/>
  <content>
    <elementRef key="term" maxOccurs="unbounded"/>
  </content>
  <attList>
    <attDef ident="scheme" mode="delete"/>
  </attList>
  <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-20">
    <p>Modellhafter Aufbau</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
      <keywords>
        <term ref="key000192"/>
        <term ref="key000097"/>
        <term ref="key000049"/>
        <term ref="key000193"/>
      </keywords>
    </egXML>
  </exemplum>
  <exemplum xml:lang="fr" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-20">
    <p>Structure modèle</p>
    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
      <keywords>
        <term ref="key000192"/>
        <term ref="key000097"/>
        <term ref="key000049"/>
        <term ref="key000193"/>
      </keywords>
    </egXML>
  </exemplum>
  <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">
    <p>Die Liste mit den Schlagworten ersetzt das klassische Sachregister der analogen Bände. Die Schlagworte
            beziehen sich in der Regel auf das gesamte Stück. Bei längeren Nummern bzw. bei der Edition eines Buches
            werden die Keywords gemäss der Strukturierung in Artikel oder Absätze vergeben. Die Schlagworte sollten nach
            einer kontrollierten Wortliste vergeben werden.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">
    <p>The list of keywords replaces the classic subject index of the analogue volumes. The catchphrases usually
            refer to the entire piece. With longer numbers or with the edition of a book, the keywords are assigned
            according to the structure in articles or paragraphs. The keywords should be assigned according to a
            controlled word list.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">
    <p>La liste des mots-clés remplace l'index classique des sujets des volumes analogiques. Les slogans se réfèrent
            généralement à la pièce entière. Avec des numéros plus longs ou avec l'édition d'un livre, les mots-clés
            sont attribués selon la structure en articles ou en paragraphes. Les mots clés doivent être attribués selon
            une liste de mots contrôlés.
        </p>
  </remarks>
  <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-18">
    <p>L'elenco delle parole chiave sostituisce il classico indice per materia dei volumi analoghi. Gli slogan di
            solito si riferiscono all'intero pezzo. Con numeri più lunghi o con l'edizione di un libro, le parole chiave
            vengono assegnate secondo la struttura in articoli o paragrafi. Le parole chiave devono essere assegnate in
            base a un elenco di parole controllato.
        </p>
  </remarks>
</elementSpec>
