<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model
        href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
             ident="lb"
             module="core"
             mode="change">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-04-21">Beschreibt Beginn einer Zeile.</desc>
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-04-21">Describes the beginning of a line.</desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-04-21">Décrit le début d'une ligne.</desc>
    <desc xml:lang="it" versionDate="2023-04-21">Descrive l'inizio di una riga.</desc>
    <classes mode="replace">
        <memberOf key="att.breaking"/>
        <memberOf key="att.global.facs"/>
        <memberOf key="model.milestoneLike"/>
    </classes>
    <attList>
        <attDef ident="break" mode="replace">
            <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-19">Zeigt an, ob ein Zeilenumbruch innerhalb eines Wortes
                vorliegt – auch wenn der Zeilenumbruch mit dem Seitenumbruch zusammenfällt. Bei gedruckten Texten
                werden analog zu den handschriftlichen Texten Trennstriche mit eben hiermit und Bindestrichen bzw.
                Ergänzungsstriche mit '-' transkribiert.
            </desc>
            <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-19">Shows whether there is a line break within a word - even if the
                line break coincides with the page break. In printed texts, hyphens are transcribed with just hereby and
                hyphens or additional dashes with '-', analogous to handwritten texts.
            </desc>
            <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-19">Indique s'il y a un saut de ligne dans un mot - même si le saut
                de ligne coïncide avec le saut de page. Dans les textes imprimés, les traits d'union sont transcrits
                avec juste ici et les traits d'union ou tirets supplémentaires avec '-', analogues aux textes
                manuscrits.
            </desc>
            <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-19">Mostra se c'è un'interruzione di riga all'interno di una
                parola, anche se l'interruzione di riga coincide con l'interruzione di pagina. Nei testi a stampa i
                trattini si trascrivono con just hereby e trattini o trattini aggiuntivi con '-', analogamente ai testi
                scritti a mano.
            </desc>
            <valList type="closed">
                <valItem ident="no"/>
            </valList>
        </attDef>
    </attList>
    <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-19">
        <p>Modellhafte Benutzung – Achtung: immer leerer Tag</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <lb/>
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum xml:lang="fr" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-19">
        <p>Utilisation comme modèle - Attention : jour toujours vide</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <lb/>
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-13">
        <p>Worttrennung über den Zeilenwechsel</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">geschri<lb break="no"/>ben
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum xml:lang="fr" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-13">
        <p>Séparation des mots via le saut de ligne</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">geschri<lb break="no"/>ben
        </egXML>
    </exemplum>
    <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-19">
        <p>Wird vor jeder Zeile an den Anfang der Zeile gesetzt, auch vor der ersten Zeile des Textes und wenn ein neuer
            Abschnitt beginnt. Wird auch bei Texten mit nur einer Zeile verwendet. Einrückungen werden nicht
            berücksichtigt.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-19">
        <p>Placed at the beginning of the line before each line, including before the first line of text and when a new
            paragraph begins. Also used for texts with only one line. Indentations are ignored.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-19">
        <p>Placé au début de la ligne avant chaque ligne, y compris avant la première ligne de texte et au début d'un
            nouveau paragraphe. Également utilisé pour les textes d'une seule ligne. Les indentations sont ignorées.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-19">
        <p>Posizionato all'inizio della riga prima di ogni riga, anche prima della prima riga di testo e quando inizia
            un nuovo paragrafo. Utilizzato anche per testi con una sola riga. I rientri vengono ignorati.
        </p>
    </remarks>
</elementSpec>