<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" ident="origDate" module="msDescription"
    mode="change" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-12">Erfassung des Originaldatums des edierten
        Quellentexts (Ausstellungdatum). Es können auch mehrere Originaldatierungen innerhalb einer
        Editionsvorlage vorhanden sein. Mit <att>when-custom</att> und <att>datingMethod</att> wird
        das Datum gemäss den Datierungsrichtlinien erfasst. Zum Umgang mit Heiligenfesten und
        anderen kirchlichen Feiertagen vgl. <gi>date</gi>. In den Kommentaren und Anmerkungen wird <gi>
        date</gi> verwendet. Das normalisierte Datum eines edierten Stücks wird in den Metadaten
        erfasst.</desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-12">Saisie de la date originale du texte source édité
        (date d'exposition). Il peut également y avoir plusieurs dates originales dans un modèle
        d'édition. Avec <att>when-custom</att> et <att>datingMethod</att>, la date est saisie
        conformément aux directives de datation. Pour le traitement des fêtes de saints et autres
        fêtes religieuses, voir <gi>date</gi>. Dans les commentaires et les notes, on utilise <gi>
        date</gi>. La date normalisée d'une pièce éditée est saisie dans les métadonnées.</desc>
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-12">Recording the original date of the edited source
        text (date of issue). There can also be several original datings within one edition
        template. With <att>when-custom</att> and <att>datingMethod</att> the date is recorded
        according to the dating guidelines. For dealing with saints' feasts and other church
        holidays, cf. <gi>date</gi>. In the comments and annotations <gi>date</gi> is used. The
        normalised date of an edited piece is recorded in the metadata.</desc>
    <classes mode="replace">
        <memberOf key="model.pPart.msdesc"/>
        <memberOf key="att.datable"/>
    </classes>
    <content>
        <rng:zeroOrMore>
            <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
        </rng:zeroOrMore>
    </content>
    <attList>
        <attDef ident="period" mode="change">
            <datatype>
                <rng:choice>
                    <rng:ref name="ssrq.period.days"/>
                    <rng:ref name="ssrq.period.seasons"/>
                </rng:choice>
            </datatype>
        </attDef>
        <attDef ident="datingMethod" mode="delete"/>
    </attList>
    <exemplum type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-12">
        <p xml:lang="de">Originaldatierung bei Urkunden</p>
        <p xml:lang="fr">Datation originale des actes</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <origDate when-custom="1448-05-25" calendar="Gregorian">uf sant Urbans tag in dem jár,
                do man zalt nach Cristi unsers herren gepurt tusend vierhundert und im acht und
                viertzigosten jâr</origDate>
        </egXML>
    </exemplum>
</elementSpec>
