<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model
        href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
             xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
             ident="origDate"
             module="msDescription"
             mode="change">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-12">Enthält Originaldaten des edierten Quellentexts (Ausstellungdatum).
    </desc>
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-12">Contains original data of the edited source texts (date of issue).
    </desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-12">Contient les données originales des textes sources édités (date
        d'édition).
    </desc>
    <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-12">Contiene i dati originali dei testi di origine modificati (data di
        emissione).
    </desc>
    <classes mode="replace">
        <memberOf key="att.datable"/>
        <memberOf key="att.datable.custom"/>
        <memberOf key="model.pPart.msdesc"/>
    </classes>
    <content>
        <rng:zeroOrMore>
            <rng:choice>
                <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
                <rng:ref name="precision"/>
            </rng:choice>
        </rng:zeroOrMore>
    </content>
    <attList>
        <attDef ident="period" mode="change">
            <datatype>
                <rng:choice>
                    <rng:ref name="ssrq.period.days"/>
                    <rng:ref name="ssrq.period.seasons"/>
                </rng:choice>
            </datatype>
        </attDef>
        <attDef ident="datingMethod" mode="delete"/>
    </attList>
    <exemplum xml:lang="de" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-12">
        <p>Originaldatierung bei Urkunden</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <origDate when-custom="1448-05-25" calendar="gregorian">uf sant Urbans tag in dem jár,
                do man zalt nach Cristi unsers herren gepurt tusend vierhundert und im acht und
                viertzigosten jâr
            </origDate>
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum xml:lang="fr" type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-12">
        <p>Datation originale des actes</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <origDate when-custom="1448-05-25" calendar="gregorian">uf sant Urbans tag in dem jár,
                do man zalt nach Cristi unsers herren gepurt tusend vierhundert und im acht und
                viertzigosten jâr
            </origDate>
        </egXML>
    </exemplum>
    <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-15">
        <p>Es können auch mehrere Originaldatierungen innerhalb einer Editionsvorlage vorhanden sein.
            Mit <att>when-custom</att> und <att>datingMethod</att> wird das Datum gemäss den Datierungsrichtlinien
            erfasst. Zum Umgang mit Heiligenfesten und anderen kirchlichen Feiertagen vgl. <gi>date</gi>. In den
            Kommentaren und Anmerkungen wird <gi>date</gi> verwendet. Das normalisierte Datum eines edierten Stücks
            wird in den Metadaten erfasst. Der Tag wird in der Retrodigitalisierung für das normalisierte Originaldatum
            eines Dokuments gemäss den Datierungsrichtlinien verwendet. Bei Regesten muss mit <gi>orig</gi> hinter dem
            normalisierten Datum das Datum in Originalsprache angefügt werden.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-15">
        <p>There can also be several original dates within an edition template.
            With <att>when-custom</att> and <att>datingMethod</att> the date is recorded according to the dating
            guidelines. For how to deal with holy days and other church holidays, see <gi>date</gi>. <gi>date</gi> is
            used in the comments and annotations. The normalized date of an edited piece is recorded in the metadata.
            The day is used in retro-digitization for the normalized original date of a document according to the
            dating guidelines. In the case of regesta, the date in the original language must be appended
            with <gi>orig</gi> after the normalized date.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-15">
        <p>Il peut également y avoir plusieurs dates originales dans un modèle d'édition.
            Avec <att>when-custom</att> et <att>datingMethod</att> la date est enregistrée conformément aux directives
            de datation. Pour savoir comment gérer les jours saints et autres fêtes religieuses,
            voir <gi>date</gi>. <gi>date</gi> est utilisé dans les commentaires et les annotations. La date normalisée
            d'un morceau édité est enregistrée dans les métadonnées. Le jour est utilisé dans la rétro-numérisation
            pour la date d'origine normalisée d'un document conformément aux directives de datation. Dans le cas de
            regesta, la date dans la langue d'origine doit être ajoutée avec <gi>orig</gi> après la date normalisée.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-15">
        <p>Possono anche esserci diverse date originali all'interno di un modello di edizione.
            Con <att>when-custom</att> e <att>datingMethod</att> la data viene registrata secondo le linee guida per
            gli appuntamenti. Per come gestire i giorni sacri e le altre festività religiose,
            vedere <gi>date</gi>. <gi>date</gi> è usato nei commenti e nelle annotazioni. La data normalizzata di un
            brano modificato viene registrata nei metadati. Il giorno viene utilizzato nella retro-digitalizzazione
            per la data originale normalizzata di un documento secondo le linee guida di datazione. Nel caso di
            regesta, la data in lingua originale deve essere preceduta da <gi>orig</gi> dopo la data normalizzata.
        </p>
    </remarks>
</elementSpec>