<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" ident="ref" module="core" mode="change"
    xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-04-28">Hinweis/Link/Querverweis auf ein anderes Dokument,
        die Einleitung, das Register eines retrodigitalisierten Bandes, einen Eintrag im HLS,
        zitierte Literatur etc. Es ist sinnvoll, Links auf weitere, nicht edierte, aber in einem
        Archivinformationssystem einzeln verzeichnete Quellenstücke innerhalb von <gi>ref</gi> zu
        setzen. Nicht sinnvoll ist es, wenn bei einer einzelnen Urkunde auf den ganzen
        Urkundenbestand verlinkt wird, weil die Einzelurkunde nicht verzeichnet ist. Bei Einträgen
        aus einem Buch, die man nicht einzeln in einem Archivinformationssystem verzeichnen will
        (wenn das überhaupt möglich ist), kann auf das (ganze) Buch, das im Archivkatalog
        verzeichnet ist, verlinkt werden. Wird auf andere Editionen verlinkt, wird zuerst die
        Signatur der Quelle angegeben, wenn die Archivalie konsultiert wurde (Autopsie) oder wenn
        sich die Signatur via Query verifizieren und verlinken lässt. Hat man eine Archivalie anhand
        einer Edition beurteilt, ist nur die Edition anzugeben. Wenn man auf eine Quelle, die in
        einer Editionseinheit der SSRQ ediert wird, verweisen möchte, ist es nicht notwendig, die
        Archivsignatur zu wiederholen, sondern es reicht, auf die Stücknummer der Editionseinheit zu
        verlinken (vgl. Beispiel unten). Ebenso ist es möglich, innerhalb der eigenen
        Editionseinheit von einem Stück auf ein anderes zu referenzieren. Wir verwenden dafür die
        Idno (vgl. Beispiel). </desc>
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-04-28">Cross-reference/Link/Cross-reference to another
        document, the preface, the register of a retronumbered volume, an entry in the DHS, the
        literature cited literature etc. It is useful to use <gi>ref</gi> to link to other unedited
        sources that are recorded in a sources that are recorded in an archive information system.
        It is not It is not wise to make references to a corpus of acts if you are only talking
        about one act, just because the document does not have a reference number. In the case of
        entries from a book that you do not want to not want to be recorded separately in an archive
        system (if this would be possible), one can reference the (whole) book in the archive
        catalogue. In case of links to other editions, the call number of the source must first be
        indicated if it has been consulted (autopsy) or if the call number has been checked with
        Query and can be linked. If an If an archive document has been evaluated on the basis of an
        edition, it is sufficient to indicate the edition. In case of a reference to a source which
        is part of an SDS edition set, it is not necessary to repeat the It is not necessary to
        repeat the archive number. It is sufficient to refer to the item number of the edition set
        (see example below). Similarly, it is possible to refer from one part to another within its
        own publishing unit. For this we use the idno (see example below). </desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-04-28">Renvoi/Lien/Référence croisée à un autre document,
        la préface, le registre d'un volume rétronumérisé, une entrée dans le DHS, la littérature
        citée etc. Il est utile de mettre à l'aide de <gi>ref</gi> des liens vers autres sources
        non-éditées qui sont enregistrées dans un système d'informations d'archives. Ce n'est pas
        judicieux de faire des renvois à un corpus d'actes si on ne parle que d'un seul acte, juste
        parce que la pièce ne possède pas de cote. En cas d'entrées issues d'un livre qu'on ne veut
        pas enregistrer séparément dans un système d'archives (si ceci serait possible), on peut
        faire référence au livre (entier) dans le catalogue d'archive. En cas de liens vers autres
        éditions, il faut d'abord indiquer la cote de la source si celle-ci a été consultée
        (autopsie) ou si la cote a été vérifiée avec Query et se laisse mettre en lien. Si un
        document d'archive a été évalué à base d'une édition, il suffit d'indiquer l'édition. En cas
        d'un renvoi à une source qui fait partie d'un ensemble d'édition des SDS, il n'est pas
        nécessaire de répéter la cote d'archive. Il suffit de faire référence au numéro de la pièce
        de l'ensemble d'édition (cf. exemple en bas). De même, il est possible de faire référence
        d'une pièce à une autre au sein de sa propre unité d'édition. Nous utilisons pour cela la
        idno (cf. exemple en bas). </desc>
    <classes mode="replace">
        <memberOf key="model.annotationPart.body"/>
        <memberOf key="model.ptrLike"/>
        <memberOf key="att.pointing"/>
    </classes>
    <content>
        <alternate minOccurs="1" maxOccurs="unbounded">
            <elementRef key="hi"/>
            <textNode/>
        </alternate>
    </content>
    <constraintSpec ident="refAtts" mode="delete" scheme="schematron"/>
    <constraintSpec scheme="schematron" ident="sch-el-ref" mode="add">
        <desc xml:lang="en" versionDate="2023-06-22">Specific schematron rule for tei:ref</desc>
        <constraint>
            <sch:pattern>
                <sch:rule
                    context="tei:ref[not(*)]">
                    <sch:assert test="if (not(.[@target])) then string-length(normalize-space(.)) > 0 else .[@target]">
                        <sch:name/> should contain some text or must use the attribute @target.
                    </sch:assert>
                </sch:rule>
            </sch:pattern>
        </constraint>
    </constraintSpec>
    <exemplum type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-28">
        <p xml:lang="de">Verweis auf gedruckte Quellen</p>
        <p xml:lang="fr">Référence aux sources imprimées</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <bibl>
                <ref target="https://www.ssrq-sds-fds.ch/online/SG_III_2/index.html#p_858">SSRQ SG
                    III/2, Nr. 231 </ref>
            </bibl>
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-28">
        <p xml:lang="de">Verweis auf anderes Dokument</p>
        <p xml:lang="fr">Référence à un autre document</p>
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <ref target="urn:ssrq:SSRQ-ZH-NF_I_2_1-4-1">SSRQ ZH NF I/2/1 4-1</ref>
        </egXML>
    </exemplum>
</elementSpec>
