<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model
        href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl"
        type="application/xml"
        schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
             xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
             ident="sourceDesc"
             module="header"
             mode="change">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">Enthält Elemente zur Beschreibung der Quelle bzw. der Quellen.</desc>
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">Contains elements describing the source or sources.</desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">Contient des éléments décrivant la source ou les sources.</desc>
    <desc xml:lang="it" versionDate="2023-07-18">Contiene elementi che descrivono la fonte o le fonti.</desc>
    <classes mode="replace"/>
    <content>
        <alternate>
            <elementRef key="msDesc"/>
            <elementRef key="listWit"/>
        </alternate>
    </content>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-msDesc-de"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-msDesc-en"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-msDesc-fr"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-msDesc-it"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-listWit-de"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-listWit-en"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-listWit-fr"/>
    <xi:include href="examples.xml" xpointer="ex-sourceDesc-listWit-it"/>
    <remarks xml:lang="de" versionDate="2023-07-18">
        <p>Beschrieben werden Inhalt (Regest), Aufbewahrungsort, Material, Layout, Schreiber, Siegel und
            bibliographische Bezüge. Da die meisten dieser Metadaten aus einem AIS oder einer Datenbank des
            Bearbeitenden exportiert und ins Portal importiert werden, werden hier nur noch die Siegel
            in <gi>sealDesc</gi> bzw. <gi>seal</gi> genauer erfasst.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="en" versionDate="2023-07-18">
        <p>Content (regest), place of storage, material, layout, scribe, seal and bibliographical references are
            described. Since most of this metadata is exported from an AIS or a database of the processor and imported
            into the portal, only the seals in <gi>sealDesc</gi> or <gi>seal</gi> are recorded more precisely here.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="fr" versionDate="2023-07-18">
        <p>Le contenu (regest), le lieu de stockage, le matériel, la mise en page, le scribe, le sceau et les
            références bibliographiques sont décrits. Comme la plupart de ces métadonnées sont exportées depuis un
            AIS ou une base de données du sous-traitant et importées dans le portail, seuls les sceaux
            en <gi>sealDesc</gi> ou <gi>seal</gi> sont enregistrés plus précisément ici.
        </p>
    </remarks>
    <remarks xml:lang="it" versionDate="2023-07-18">
        <p>Vengono descritti il contenuto (regest), il luogo di conservazione, il materiale, l'impaginazione, il
            copista, il sigillo ei riferimenti bibliografici. Poiché la maggior parte di questi metadati viene
            esportata da un AIS o da un database del processore e importata nel portale, solo i sigilli
            in <gi>sealDesc</gi> o <gi>seal</gi> vengono registrati in modo più preciso qui.
        </p>
    </remarks>
</elementSpec>