<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://jenkins.tei-c.org/job/TEIP5-dev/lastSuccessfulBuild/artifact/P5/release/xml/tei/odd/p5.nvdl" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/nvdl/ns/structure/1.0"?>
<elementSpec xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:rng="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" ident="supplied"
             module="transcr" mode="change"
             xmlns:sch="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron">
    <desc xml:lang="de" versionDate="2023-05-11">Enthält eine Textpassage, die vom Bearbeitenden zum besseren
        Textverständnis ergänzt wurde. Wenn ein Bearbeitender eine Passage frei ergänzt, weist er sich in <att>resp
        </att> mit seinem Kürzel aus. Erfolgt eine Textergänzung anhand einer weiteren Textvorlage, wird auf diese mit <att>
            source
        </att> referenziert. Der Grund für eine Ergänzung kann mit <att>reason</att> angegeben werden.
    </desc>
    <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-11">Contains a text passage that has been supplemented by the editor for
        better understanding of the text. If an editor freely adds a passage, he identifies himself in <att>resp</att> with
        his abbreviation. If a text is supplemented using another text template, this is referenced with <att>
            source</att>. The reason for an addition can be specified with <att>reason</att>.
    </desc>
    <desc xml:lang="fr" versionDate="2023-05-11">Contient un passage de texte qui a été complété par l'éditeur pour une
        meilleure compréhension du texte. Si un éditeur ajoute librement un passage, il s'identifie en <att>resp</att> avec
        son abréviation. Si un texte est complété à l'aide d'un autre modèle de texte, celui-ci est référencé par<att>
            source</att>. La raison d'un ajout peut être spécifiée avec <att>raison</att>.
    </desc>
    <desc xml:lang="it" versionDate="2023-05-21">Contiene un passaggio di testo che è stato aggiunto dall'editore per
        una migliore comprensione del testo. Se un curatore aggiunge liberamente un passaggio, si identifica in
        <att>resp</att>
        con la sua sigla. Se un testo viene integrato utilizzando un altro modello di testo, questo
        viene referenziato con <att>source</att>. Il motivo di un'aggiunta può essere specificato con <att>reason</att>.
    </desc>
    <classes mode="replace">
        <memberOf key="att.global.responsibility"/>
        <memberOf key="ssrq.att.source"/>
    </classes>
    <content>
        <rng:oneOrMore>
            <rng:ref name="ssrq.content.default"/>
        </rng:oneOrMore>
    </content>
    <constraintSpec scheme="schematron" ident="sch-el-supplied">
        <desc xml:lang="en" versionDate="2023-05-02">Constraint for
            <gi>supplied</gi>
        </desc>
        <constraint>
            <sch:pattern>
                <sch:rule context="tei:supplied">
                    <sch:assert test=".[@resp][not(@source)] or .[@source][not(@resp)]">
                        Must contain either a resp or a source attribute.
                    </sch:assert>
                </sch:rule>
            </sch:pattern>
        </constraint>
    </constraintSpec>
    <attList>
        <attDef ident="cert" mode="delete"/>
        <attDef ident="source" mode="replace">
            <datatype>
                <dataRef name="IDREFS"/>
            </datatype>
        </attDef>
    </attList>
    <exemplum type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-04-28">
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <supplied resp="SM" reason="omitted">eis</supplied>
        </egXML>
    </exemplum>
    <exemplum type="ssrq-doc-example" versionDate="2023-05-02">
        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <supplied source="ad28656b-5c8d-459c-afb4-3e6ddf70810d">gerechte</supplied>
        </egXML>
    </exemplum>
</elementSpec>